尋晚入左SEA TO SKY 2房有感

利申: 非AA, 首置, 純分享感受

30歲, 今年3,4月開始諗住買樓, 開頭諗住買2手, 目的係即刻有樓住 + 處理埋mortgage唔洗煩 + 覺得樓價唔會再大跌 (3月底美港股大插, 但係樓價都係微微下調, 認同"香港樓好難再好似以往十年咁大升 (再升無人買得起), 但係無乜原因再大跌 (疫情+運動都無乜大影響, 黎緊幾年住宅供應跌)" 呢種觀點。
長遠黎講, 3房需求會慢慢陰跌 (已經開始緊, 社會普遍唔生小朋友/ 生一個, 人口老化), 龍床盤需求都會慢慢陰跌 (有得揀都寧願揀1,2房), 1,2房個需求係咁多種房型最大

依家睇返, 5月底國安法新聞果陣股市又一日插左成千點, 但係依家又上返, 而樓又係無乜影響 (爆飛超額), 上面個觀點暫時唔變, 等時間公論

地區
手頭現金唔多, 所以無考慮港島, 留意過長沙灣/ 奧運/ 鑽石山/ 荃灣/ 元朗等等, 最先唔考慮大西北同荃灣因為港島返工同屋企人係港島東同九龍東呢邊, 奧運/ 鑽石山太貴, 最後鎖定TKO/ LOHAS PARK
1) TKO/ LOHAS PARK比較近屋企人, 長沙灣肯定更方便 (四通八達), 但近屋企人呢樣野對我黎講幾重要
2) 長沙灣基本發展完畢, 相對舊區, TKO/LOHAS感覺新淨D, 中產D (臭味問題實地去過其實無左好耐, 係相對潮濕少少 (細個住港島東其實都好濕))
3) 比較過長沙灣同TKO/ LOHAS, 好明顯後者呢十年既升幅係高D, 證明需求更大 (需求大自然價錢升高), 同樣, 你去中原睇放盤, 見到TKO交投更活躍, 你買2手既話歷史交易更加有參考價值

結論:
i) 好多時D人淨係會問A同B邊個比較好, 但係個個人唔同, 最重要係邊個地區對你黎講比較好, 買家自身因素先係決定地區因素
ii) 先揀地區後揀心水住宅

我好重視地鐵站上蓋呢樣野, TKO將中其實本身係我首選, 但奈何4月後所有2手2房都升返, 係呢3個月時間, 我得2個選擇:
1) 繼續等跌 (呢個等佢跌既心態就同我上面睇樓市既觀念有衝突)
2) 入飛抽樓花 (澳南無哂樓花, 所以得返LOHAS, 而montara, marini果D已經抽哂, 得返貨尾 (更加貴, 得返SEA TO SKY
最後決定2, 因為覺得1個諗法不切實際

人生第一次入飛係抱住平常心去入 (唔覺得會抽到+一開始我都係心儀2手), 所以無同屋企人講
最後AA通知我係B組2X號飛, 第一個感覺係1) 唔通注定要買? (萬幾飛我當有水票我自己呢個都算好前, 唔係要去排隊搏搏下執貨尾) + 2) 要同屋企人講聲 (因為第2日就抽)
夜晚用半個鍾同屋企人講左來龍去脈 (無人知我入飛), 就決定好第2日一齊去揀樓

揀樓當日朝早AA已經sd相影比我睇勁多人排隊, 平常睇電視見到呢D係無感覺既, 因為唔關自己事, 但係當自己都有份果陣就會覺得好癲, 相入面全部人都係有能力上車, 亦都係好彩抽到果班人, 迫爆哂個商場, 當中隨時之後就會係自己鄰居 (無擔心過揀唔到心儀單位, 因為AA計過就算A, L組揀哂之後都會有淨)
之後排完隊上去就等, 等多陣就又排真係揀單位環節, AA講明一轉彎就係要鬥快搶, 先嗌先得
果然一轉彎真係好似人地講: 街市咁款, 人頭湧湧, 望住員工將D紅點逐個逐個痴上出面個剩餘單位表到, 果一刻既氣氛係會令人好緊張同腎上腺素上升, 唔決定下一秒就可能比人揀左, 因為入面既人全部都係同你爭緊, 我自己心儀單位仲有貨, 所以決定埋樓層之後好快就揀到, 最後揀左4X樓E單位

三十而立, 決定左人生第一個物業 (同時揹左一筆負債), 個感覺同買樓前好唔同, 係度分享返自己既感受比大家, 因為呢幾個月睇左好多房屋台唔同POST, 學左好多好多野, 係度多謝大家, 祝福大家早日上車, 心想事成

恭喜晒師兄
我都係第一次入飛就中
我都係今年岩岩30 歲
我買左G室 有興趣可以留tg 交流下

想買樓搵我 tg@on9post
利申: 非AA

覺得樓價唔會再大跌

恭喜恭喜，結果埋單幾多呎幾多錢

呢個時勢仲叫人買樓

或者人地一千萬揸手，樓價跌一半都etc

幾時入伙？

點解會跌

次次都係呢句
幾時先叫最岩咁？

萬一英國真係平權
一堆人走晒去英國
到時樓價就...

恭喜

個d樓都叫中產 樓主有無去過真中產區 康城支那藍屍加堆填區 有幾on9先買

巴打可以講下自己個諗法
我開POST都係純交換, 大家可以交換思維再得到最客觀既觀點

連TAX + REFUND 8.1M左右, 呎單用樓價去計就~17000
E單位係468呎

即供定建期？
Sis 好多人用建期付款

利申:非gay

有次同個fd去日本旅行,有日去到間成人玩具既鋪頭 入面有隻咩催情朱古力,我地覺得新奇就買左一盒

夜既返到酒店,我同我個fd就諗住試下 點知我地不知不覺咁食左成盒 之後開始黎料,我地下面越黎越硬 開始時大家都只係係床上打j 點知扛極都唔出,反而更想扑野

於是我fd忍唔住想插我 點知試左好耐都唔得 之後轉我插佢都插唔入

最後我地69幫大家含到出 完事之後仲攬住訓 到第二日大家就當無事發生過

恭喜哂！大概幾多樓，aa肯回幾多成畀你？

買樓真係好似係街市買菜咁，
條數計得掂就唔好諗咁多，等收樓入去住

咩單位睇完上樓德 個F單位好伏

過黎人話你知 如果建築商用保X/精X就自求多福
收樓果陣點都要佢攪好先簽名

有咁多貨揀都買長實樓
好撚嘢

恭喜

我都想入，睇完樓知自己冇能力

好好運呀你

去過先知香港咁多人有實力

連登成日話AA水票...去過就知幾多買家...

唔好成日信連登，親眼去望下就知事實...反正都買唔起

點解諗會驚比人揀左？唔係跟次序揀gq咩？

恭喜晒！祝住得開心

通常都有幾個counter
揀得慢就會比人揀左

2022 2月

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

由上年到依家, 師兄你有無種香港人始終都係馬照跑, 舞照跳既感覺?

幾多人真係有實力去英國？ 到時真係英國平權 走左一班人 又一班有實力既大陸人黎 樓價味一樣咁高 深圳樓依家都唔平

將軍澳中心同樣呎數都係差唔多價錢唔考慮？

我就準備移民等WW3

我上左香討？

樓價唔會再升就一定 始終香港前景唔樂觀

而且正如你講 再升都無人有能力接手

但係樓價唔再跌 我諗你就太樂觀

中美步入緊冷戰 全球經濟一齊差

到時BNO平權又有幾多人走?

升就唔會 跌就唔一定

真中產 EG太古
新手上路買唔起啊

建

走但可以唔賣樓

平時會覺得香港係唔係咁多有錢人啊, 個個新盤爆飛, 2手又唔跌等等
明明失業率升, 又國安法又貿易戰又COVID等等

但係去到揀單位果個位真係有呢種感覺
全部都係有能力入貨既, 呢半年一年儲夠足夠子彈

多謝師兄

樓書已寫係精X起

30歲可以買到8球樓好勁呀！

講真 移民真係得2 類人
1 類60歲以上中產搵夠走人
1 類係窮人
好似我地呢班30 歲左右
搵得又唔多又唔少
去到唔通從0 又再開始咩

我承認移民係好
但起碼都要儲夠資本
唔通話走就走咩
所以短期內都走唔到要自住

知道! 多謝巴打!

巴打如果我地區決定好TKO/ LOHAS
唔計2手搵到平貨 (我搵唔到), 同較貴既貨尾
呢段時間有乜選擇?

加油巴打, 祝你早日上車
最好揀地區先再揀心水樓宇

前面有A組L組可以揀先, B組最後一組
不過我飛號算前

多謝巴打

供得惦就得 不過受得住有一日跌一半以上都無問題就得 我就睇23 24年樓市玩完

介唔介紹講下用咩plan?
做咩行業

長江盤你睇住佢D 渠好過， D SUNKEN 長到你唔信，又唔知落幾個CLEANING EYE， 仲有D 新樓盤部分體機 喉要經LOBBY 先去到個無離工甘遠又難維修GA AC PLATFORM

清有咩根據23-24？ 會唔會2022？

你就好，我最前都係20XX B

你抽中頭籌真心好彩，但中低層都已經冇哂？定本身都aim 4x 樓？

TKO將中其實本身係我首選, 但奈何4月後所有2手2房都升返
細2房都要7中至7尾啦, 未計tax + commisson + 小裝修執漏
巴打可以起底睇我之前出過一個POST, 我budget唔係話好多

咁首先要中台/ 南北韓開戰
不過如果WW3, 移民又有咩用?

根本係

你份工穩定就唔怕啦
恭喜巴打

當我太得閒純9UP就得
純粹見呢度一係圍爐傾計, 一係AA新聞
我單純分享下, 無任何目的

WW1 係德國開戰先
WW2 係德國開戰先
去英國等WW3 即係去送死

香港地一向大把港豬，咩共產黨都唔會驚，最驚無錢

屌你呢句說話唔知睇過幾多次
好記得08年個陣個個都係咁講
仲有人話賣樓租住等跌
之後隔一兩年已經開始有人出Post話賣完上唔返車

我4 年前想買savannah 時就係信撚左連登
依家亂ssd 賣都賺左2-300 萬
年頭武肺又信撚左連登 依家都反彈左100 萬
Sts 決定唔撚再信連登

恭喜巴打

如果trump trump連任, 佢商人特質肯定唔會令股市跌先
(參考返3月大家都以為係直插既開端最後納指破歷史紀錄)
如果拜登當選, 佢民主派係行親中路線, 即係唔搞9中國, 同你做老友
(參考OBAMA)

我自己係咁諗, 全世界既頂級有錢人/ 權勢人士, 根本唔想有任何風險, 最好所有野繼續GOGOGO, 貧富差距愈大對佢地愈好, 既然係咁, 佢地一定唔想攬炒 (即係WW3, 2008金融海嘯再黎)

全球經濟一齊差: 實體經濟係差, 依家靠印錢出黎派, 政府資助老闆, 反正錢都係印出黎, 最終過左COVID呢一關, 等後遺症既話, 的確可以, 不過我自己唔想再等多1,2年 (3房樓價可能繼續陰跌, 不過我本身目標就已經係2房)
BNO平權: 上面覆另一個巴打覆左

一睇就知條友學生哥

8球將中大2房都有幾件貨，你睇得唔夠多？

留明binc 留明睇跳樓

你好快會後悔

利申：最近賣左一層，仲有2層等放，識人20層樓已經賣左一半一俾飛就會移民

今年3，4月 武肺 樓市唔跌 抗爭都仲諗住買樓

買左就唔好睇啦只會比人覺得酸緊

止賺👍🏻

唔太明點解近年tko啲樓價會彈起

Congrats! 想問下大約比咗幾多首期？ 係由grad咗出黎做野嘅時候就開始plan 好同儲錢？

可唔可以講下點解?
住宅單位去到23,24年供應量最少
但係去到果時仲係90後尾果班出黎接, 未到00後10後出生率跌左少左新力軍呢班人接

建
都係銷售業

投資樓梗係放啦師兄

師兄一個月搵幾多 係專業人士？？

樓主知唔知長沙灣幾多工廠等轉做d2 place / 酒店 / 住宅

7月23 24號呢可能

用底線思維去諗 香港差極都仲有上海深圳呢個水平 樓價既話深圳上海都升得勁

所以結論係港樓唔會大跌 但當然啦 你想唔想住香港咁細既單位就另一回事啦 外國（唔計一線城市）係大好多既

然後會有一堆人回流 特別係無學歷果班唔會留得耐
每日150+ 溝淡香港人

跌條撚咩 唔會大升我就信
不過20年後呢 點都會升

睇完你打既野 同我果時既經歷加心路歷程係一模一樣
由其係轉灣癡紅貼揀樓

晉海撚揮手

到reply個個買得起個陣先

呢方面真係唔熟, 到收樓果時都唔識睇
收樓應該搵驗樓師去睇? 搵下果度有問題要長實執?

幾成按揭

本身aim 15以上 - 40以下
但的確頭2組 A, L 已經KO哂
見到果刻就知道A組D人真係有錢, 真係買2件貨 (1件3/4房 + 1件2房)
L組D人真係有人樓換樓/ 屋企有人出黎買附近, 即使長江樓都有個需求係度
加強左我去馬既決心 (本身都肯定會去)

岩岩搬左入堆填區 其實無咩問題 係得狗鐵搭車麻煩
日日等樓價跌
跌撚完都係買唔起架啦 銀行點借錢比你
而家有壓測 要大跌好難

即供係180日俾4成+銀行借6成？
建期係俾住1成+收樓前找埋個9成？

我有無理解錯
利申：抽900幾B
上次第9期抽極都無焗抽長實

恭喜哂，我研究左STS 成兩個月，好想買但應該冇機會了

平唔平權都好
有實力要走 一早走左

要等平權先走到 都係無實力的人。。。

有幾無知先會覺得平權
聽少啲連登仔鳩up啦

有冇二房同梗廚

巴打30歲就儲到800萬樓首期？有冇父幹
Sea to sky睇過,佢既交通配套得黨鐵同小量巴士,出入都唔方便,加埋長實樓我寧願住將中

同埋開頭冇幾個錢又要養家,我寧願租屋都唔想每個月俾層樓拎左幾百萬首期+每個月要慳住錢供樓

國安法
諗清楚

窮人可以咁易移民香港就唔會有窮人

係真係有班搵緊萬幾蚊既人叫人唔好買樓
佢買唔起就叫人都唔好買

有住屋需要 夠首期點解唔買？
仲有班傻撚問點解買到幾百萬樓 但唔移民

咁係你on9啫 蠢過「連登仔」

點解仲會覺得跌?
國安法? 算數啦

巴打你係已上岸人士
我係新手上路求自住唔洗做租租
層次唔同自然諗法唔同
巴打你手頭上有足夠資產當然去邊度都唔怕
我呢D拎住百幾二百萬既, 唔拎部份出黎買樓
一係等佢係銀行貶值, 一係ALL IN買股自我催眠當自己係巴菲特

依家買左樓花, 對我黎講
1) 唔洗用哂所有子彈買樓, 剩錢可以買下股投資
2) 呢年半努力搵錢去搞mortgage & 應付樓價跌我自己補貼

師兄好勁，恭喜晒。
最緊要計得到條數～

我買左之後先見到上樓德個channel
本身都無諗住揀F/ 剩返F被迫硬食
所以無事

成堆無錢無學歷連登仔話走去英國
有冇佢地都對樓市無影響

c咩ovid 武肺呀屌

其實連登唱升多過唱跌 個個都龍市 gogogo

供應同需求
諗下中環班會計師/ 護士/ 公務員/ 銀行RM/ 地產保險呢D
賺同儲左少少錢, 又要新樓又要上到車又要相對方便
香港其實無乜選擇 (成個港島已經唔洗諗)

幫幫手 手足整左個國際channel 需要更多subscription, 分享及like

葡萄樓主... 仲係學生哥買唔起
希望會跌...

首期既話揀建期既話
尋日比左5% 樓價 (你當400K)
黎緊呢5日比TAX
黎緊450日比多5%樓價
即係去到2021年底拎1M多少少左右
之後就搞mortgage, 2022 feb 收樓

係, 有儲既諗法, 不過一年都有去下2,3次旅行
始終建期係易上車好多

一買即坐
之後蝕入肉

又唔係佢on9
你咁講好多人都錯失機會

不過愈遲買愈貴，需求有，有能力既人大把

除非走既人多過入既人

但唱淡多數都走唔到.....

有時都灰架...但事實真係無選擇....想買都冇機會又冇能力...

上車都17000蚊呎 同我心目中嘅上車都爭幾遠。如果你話買tko 係因為去港島東近嘅話其實渣車嘅話住遠d 都得d 樓平好多

大字好撚型?

唔知, 但係如果話等轉
由收購到起好我諗都要5年以上?
如果短D 3年, 3年之後
如果樓價升: 我樓換樓
樓價不跌: 自住
樓價跌: 呢一年努力搵錢應付mortgage

我唔想做租租, 就要解決自住呢樣野

我明如果夠4成一定即供左先，如果真係得一成錢就建期，
但我唔明係上網睇600樓上樓花銀行最多都係借6成，
即係收樓前找尾數我都要搵到夠錢俾埋個4成(唔計落左訂個part)

建期 只限新樓
但新樓都偏貴

巴打手上資金有幾多 九成按?

你810萬買康怡都買到喎 仲要大過你個個

揮手
巴打你已經賺左個升幅

想問下抽晉海果時, 周圍有無話太貴/ 摸頂/ 睇淡既聲音?
因為我係3月開始先留意樓市

其實走得/想走既
一係好有錢，一係基層無錢
有咁上下收入，睇岩價就入貨啦
唔通成世會租租咩

我諗好多人都有幾十個
問題係壓測 同埋經濟因素

建期, mortgage諗住做8成

即供用唔到林鄭plan, 所以係 (如果我無記錯, 你問AA最好)

你在連登講 無時無刻都會比人話你負資產樓爆架啦

介意分享下做左咩研究?
將來我可以準備得好少少

我純粹睇圖則, 方向, 同價錢就去抽

恭喜ching

幾多年樓齡呀

2房 + 開廚 + 明廁

都係睇呢d ，同埋同區發展，同埋其他期數既比較

你要比較technical 既野就去睇上樓德join 埋佢會員啦

same thought

不過無計~樓主aim新樓

2m asset 入面你當 300-400k 父幹 (我之前一個post)
交通我港島返工所以都係地鐵
本身無諗車呢D消耗品, 要供樓更加唔會諗

"依家睇返, 5月底國安法新聞果陣股市又一日插左成千點, 但係依家又上返, 而樓又係無乜影響 (爆飛超額), 上面個觀點暫時唔變, 等時間公論"

恭喜巴打
Sea to sky 我都好中意個景
但係首期出左d事所以冇抽
不過我認為股市同樓市唔可以直接咁比較, 因為對比經濟, 股市係領先, 樓市係滯後, 領先同滯後中間可以差左一年的gap
不過點都好, 做定最壞打算, 計岩數上到車, 買自住樓任何時候都係好時候
希望我三十歲戈陣都可以好似巴打咁成功上車啦

8球我買康怡
地段唔同

你買樓關股市短時間上番咩事

月供要幾錢
同埋大約收入幾多先過到壓測

次次見到呢啲自我感覺良好既買樓post，我就會覺得香港人真係好撚慘，明明自由已經一啲一啲咁失去，仲要作繭自縛幫共產黨數錢

渣車對我黎講係消耗品 (娛樂)
我盡量少做對自己資產增值無用既野/ 決定
所以交通時間要硬食, 買得遠既話
最後揀TKO (先再揀樓)

佢講到成個港島唔洗諗，其實就又要新樓又要高層咁梗係out bud 啦。新樓咪又係貪個會所，管理費都唔平啦

2M (另一個POST有講)

去到都要洗錢，一定係收租係個邊洗，去個邊個個都揾到工咩

有啲英文都唔識，點移民呀

2M (另一個POST有講)
首期需求已經唔同
8M樓我要預2.3~4M整體, 已經爆budget + 一鋪清
即係我要揀7M5以下 又要岩心水既2手

冇人叫你去台灣咁近

業配文，你識咩丫。。。
好人好姐打多幾隻字都懶啦

錯曬。。。
萬一香港變左中國
大陸人唔黎香港買樓
到時樓價就...

Sorry真心想學
我一直以為600萬樓上即供同建期銀行最多都係借六
即係咁岩呢個盤係長實有二按有林鄭plan所以可以做9做8？
呼吸plan又係咩黎真係想學

不過都係個句啦，你對共產黨有信心就買樓， 如果唔係就無謂綁住自己

啲人成日話早幾年買樓，今日賣又唔知賺幾多
收收皮先啦，你唔係有兩層樓既話，你落撚到車咩，層樓升幾多關你撚事咩
我都係咁同身邊啲人咁講

領先同濟後指標巴打係唔係睇youtuber 施FU學返黎?
(我第一次聽係佢果度聽)

認同既, 放係世界唔同既地方
不過我覺得香港個住宅需求係比一般其他地方高好多好多
導致股市真係未必反映到係樓市度
2015年歐債或者2018年貿易戰港股都插左一插, 但係樓最多都係跌10~15%, 之後又升返

樓主唔洗理D廢淡
十年前已經講緊支爆講到今日
當年如果信左佢地無買樓 真係比佢地害撚死

唔係一定新樓啊巴打
咪講左一開始aim 2手
不過真係唔想考慮樓齡30加以上既
日後放出去既話樓齡咁高 (我當50-60), 唔夠20-30年樓齡果D黎
除非佢成個康怡收購

你係咪上連燈太多 出去望下CCL先啦

有親戚住緊康城，大時大節入去食飯好似返左大陸要過關咁，山長水遠入去車程長人又多將來更多，季節風吹正就有勁垃圾味，
買左就知死啦

2014講到而家

租樓最賺

就算係想要新樓又點
講到人哋錯咁

康怡8球係最劣質果堆咋
買間正常少少已經要8球中
仲未計舊樓要攞三四十個出嚟執下

呢個時勢 為左上車而簡建期 真係祝樓主好運

無 當時係炒到最癲果期 只會怕買唔到

有2M 點解唔即供

如果有miss左任何一位巴打既話你地可以comment多次
唔係想帶風向/唱好或者點
自己係房屋台呢度學左好多, 純粹同大家分享, 交流唔同意見
大家集思廣益, 愈辯愈明 (明白自己都會有思想上既盲點)

2M 8球幾點即供
拎4成出黎都3.2M up

連登仔次次都中 今年已經見左好多信樓價無得大跌既Post

加油

因為我見長實有二按
樓主買兩房，
但我睇價單一二按得買三四房建期先用到
唔識點解話樓主做到長實二按
定我get錯

Agger, STS 低層就抵買，去到8球買康城站真係好傻豬豬

康城真心垃圾地區出入超唔方便又乜都冇
落大雨想買個飯盒都難
上排反送中冇地鐵真係慘到hihi
李生搞搞下都停咗幾年冇發展
啲商場配套交通拖咗咁多年都係未有

依家個價同買果時價單比
無升到? 巴打係買2房定3房?

覺得樓價會大跌我先笑返你轉頭同狩株待兔有咩分別

3房 升幅應該唔太顯著 但都預期過左ssd有百幾萬水位

出到去就知 唔係得你有錢

恭喜樓主，不過17000黎講真係好貴，雖然話有海景，但區內配套始終覺得唔足夠

2022後
地鐵班次會加 (居住人口多左, 需求升左)
大橋
商場
我有諗過康城可能要多1,2年個商場先靚靚仔仔 (滿租戶)
唔排除要更耐, 不過2022入伙既話我認為差唔多配合到大部份野 食+交通+娛樂

E有鬼海景咩，8m買開廚康城站樓景

康怡地段無得輸架，值錢係地段係租99年過埋2047都唔驚😏

恭喜你先

首置係咪唔使過壓測只要供款比率唔過5成就得?

搞平權咪等於搞尻自己本土，邊有政府咁on9咁樣做呀

Ps.香港政府例外

樓主首期2m？
月入幾多？
月供幾多？

係無TKO咁多民生野 (小食, 鋪頭仔)
我係內園景
將價就貨, budget內要行動既話係有限選擇下做左呢個決定

地鐵冇話加密班次
AA 水人買
到時有橋會有巴士小巴
但八球樓花二房內園有點貴

呢個詳情問AA最好
因為我暫時係過到壓測, 所以唔知唔用壓測個要求係點

未搞mortgage
預月供25K左右, 8成按既野
月入60K就過到壓測

唔計買唔買樓
如果資料可以全通
其實有某類人會趕住傾銷資產
方便轉去第二度

打唔打算生小朋友？ 2房夠用嗎？

無話新樓錯不過貴d 姐 唔明點解咁多人開post 話d 樓貴不過又嫌買得起個d 舊無會所 好多港島樓其實冇想像中咁貴

非繁忙時間如果佢唔加密既話當然無計 (即使需求大左)
有考慮到呢個點, 如果非繁忙時間成4,5班寶琳先一班康城 (假設要等成半個鍾)
但係無因為呢樣野推翻左對LOHAS既其他睇法

如果到時係咁我會上黎同巴打你訴苦話日日放工/出街都好辛苦
呢樣野等時間證明

諗起bob叔之前講過呢啲post

同感，平行時空咁，明明我屋企兩層樓都減一成租無人租，佢地個個話好多實力買家lol 阿爸阿媽啲朋友個個都準備賣樓
利申：覺得如果你自住又走唔甩嘅其實無所謂，跌唔跌都係咁。

明白好多人都唔鍾意舊樓嘅，我自己以前住唐樓所以冇乜感覺。細個跑馬地間唐樓450萬十幾年間升到2000萬所以舊唔一定無得升

但係呢個敏感時期買都幾勇敢，而且呢口價我唔係幾信會升到18/19k

上面我覆左你啊巴打

唔好on9啦

450萬升到2000萬咁誇張
如果係投資用途我會prefer舊+真市區
但係自住既話, 你岩, 無考慮太舊既其中一個原因係因為自己會住, 都唔會話想住得太舊/ 單支樓 (同依家住緊既相差太遠)

過左71再講

真係ww3你移去北極或者非洲都仲保到條命仔既

好似連登仔咁住公屋先岩

唔係08
97講到而家2020添

你住咩樓咁巴閉 想見識下

單身我諗你太急買啦未有迫切需要

要bno平權先去到英國嘅人有幾多真係有實力
大部分都唔係樓市參與者
諗到呢班人咁有影響力真係諗多咗

唔買長實唔通買億京咩

樓主因為建期俾多左3%
我都相信康城又潛力
全私樓，地鐵上蓋
而且仲有咁多期
地鐵唔會俾佢平賣
只會一期貴過一期
利申我都有抽2xxxb

之前三期marini 系列都抽不到
樓主一擊即中
努力搵工拱樓
少D上來

窮人點移民
而家移民去台灣都要三百萬資產

平權一回事
真係移民又一回事

移民唔係去旅行，要計劃好多嘢，唔係個個一支公，幾多人可以成個家族咁搬，幾多人又可以瀟灑咁走，唔係話冇人會走，只係想講唔可能走到恐慌性拋售大瀉

百五萬可以

講就話
移民邊個想做二等公民
香港是我家
點解要走
Dllm

過2047之後就唔會有99年/999年哩枝歌仔唱
說好的一國兩制係廿三年就玩撚完
點解仲有人信2047之後中央仲同你玩港英時期嘅合約？

上得連登多真係壞腦
見識都低幾級
出街講呢啲比人笑你低能咋

入過康城一次就唔會買
50%up係支那人
大量普通話

連登一大班中學雞/社會基層毒撚圍爐

兩個單位係咩地區？

唔好睇依家睇遠少少

而家新樓盤都好多大陸人
仲要一掃連幾個單位

俾多左20零萬左右
但係就算假設我有足夠現金做即供 (要4成首期)
咁我就一定唔會買樓花, 直接2手, 因為我出租一年半都唔止呢條數
所以唔會為省呢20零萬而買樓花再慢慢等

所以我得建期揀, 換黎既係呢年半鬆動D, 可以投資其他野
長遠就呢30年拉長供多20零萬, 同埋要收樓前努力搵錢有個靚糧單去做mortgage

係
總之自己買唔起樓就起勢數人地層樓點點點
逐個留言負皮
問返佢住邊又唔敢影張住戶證
再起一起底發現原來住公屋既
仲要係幾十年樓齡插係貧民窟其中一個公屋
成陣自卑感出曬黎

當我等多3年
升少少我已經追唔到
跌既話同我自己既睇法唔同 (開post講左)

所以依家有咁既機會, 就決定去馬

恭喜巴打，追完post 發現同巴打的諗法一樣，無論移民方面定係置業選擇方面。

我都有抽sts，不過number 好後，首期無巴打咁多，淨係可以望7.5m以下的單位，巴打買到8m 真心覺得好勁。

第2輪出左價單都有平野
有入票既話祝你抽到, 心想事成

巴打好謙虛禮貌，真心讚

咁急生？
重新認識加磨合期去到結婚呢個過程起碼要5年啦

移民 同朋友親戚家人分開
邊撚個會想
去到又一個人都唔識
何來安全感

有買貴無買錯

30歲係香港一條友買到8m樓真心叻

客氣啦
上得連登既我諗都係地道香港人 (鍾意香港呢個地方, 當香港係家)
又會有邊個唔想有屬於自己既地方
唔敢話啟發, 純粹當自己算過來人 (想買樓->去睇去學同了解->現實情況同自己諗法唔同果陣->抽飛揀樓->塵埃落定) 既身份同大家分享同交流

恭喜巴打
前排小弟都做咗9期業主
我買之前都有搵咗好多康城嘅資料
睇留言見到有巴打話康城臭 我估佢地無去過康城+無睇新聞 2016年康城嗰堆填區已經唔再收廚餘垃圾 剩係收建築廢料垃圾 所以有臭味呢個說法一早無咗 我當時買之前都有做過實地考察 係無味 如果講臭 荃西嗰海會臭好多
另外交通 其實康城交通一直喺度改善緊 除咗黨鐵加班次 其實有基建一直做緊 將藍隧道 跨灣大橋（分兩階段 第一段2022年起好到啟德嗰邊 第2段到西九龍）雖然我覺得跨灣應該都係有遲無早不過我諗第一段都係3 4年嘅事
到商場 巴打你上面講咗 康城嗰商場8月就開 預再招下租呀搞呢搞路 應該同巴打入伙時間差唔多 我覺得自給自足康城居民係ok
我本身住將南 其實將南環境唔錯 海濱嗰邊有啲外國feel 樓唔高 有嗰海 有啲酒吧食店 幾chill其實
而樓價跌唔跌 我覺得你考慮自己供唔供得起就ok 反正升你又唔會賣 跌你自住銀行call loan都係call投資嗰班 你正正常常供到 銀行唔會搞你

希望你冇選錯, 仲觀望緊....

今輪抽唔到既會自動入下一輪抽～希望到時同巴打做鄰居

所以巴打唔好比班淡淡影響到你，一起班淡淡底就知大部份都仲係學生/cctai，親身落場先知其實香港好多人大把錢買樓，中短期我都覺得係易跌難升，但買樓係睇長線

好多巴打話依個時勢仲買樓，但老老柒柒揸個幾m係手，又唔識炒股，真係放係銀行等貶值咩

Marini厚牆 但佢本身做全玻璃幕牆有咁嘅需要

邊機會你分享啊 咪撚潛水啊

水行俠已深潛

都恭喜你

本身住將南咁入左康城都好近屋企, 好事黎
臭味呢樣野我都一早排除左 (知道係以前既固有思維)

最後2句樓價果度, 對我地自住黎講, 只要供得起 (搞左mortgage既話) , 同樓價唔係大跌到97/ 03年 (未搞mortgage, eg. 我), 都唔會話出咩事, 當然呢個等時間公論
所以唯一可以做/ 應該做既就係呢一年半努力搵錢, 對抗樓價大跌呢個可能性, 變左係要搵更多錢既壓力

*比

到時就真係巴打你個user name
Goodluck!

我諗同好多巴絲一樣
揀市區近港島、近十幾年二手樓/新樓
得返康城區個尺價叫買得落手
奧運，尺價太高，
天晉尚可接受既，
港島得三十+樓齡既屋苑，
康城特別值得關注既交通、商場問題其他巴打都講左
呢排十五十六緊究竟點步署好

明白
按巴打你個需求 (700sq +)
一般新盤2房應該都唔會開咁既則
唯一就係3房再打通其中一間
我一直認為3房黎緊既需求唔會好大 (主要1,2房, 開post有講到)
跌會跌3,4房先, 咁巴打可以留意多一段時間既 (順手睇埋第10期個則/ 大圍) 再決定

因為就算sea to sky 3房同2房個呎價都差唔多
或者睇下第2輪3房個銷情係點再決定 (睇下散唔散得哂D 3房評估返個需求, 如果散唔哂, 需求唔大, 黎緊其他盤既3房情況都差唔多, 3房可能會繼續陰跌)

支持你，就ww3,實跌

成個港島都係北面見水？

做咗大維修嘅港島舊樓自住好唔錯，𨋢同大堂都整到靚，管理費平，實用率高，交通又方便，不過過幾年放賣下手可能難做足30年按揭

我都有諗sts，但係擔心內園望密集樓景，所以無入飛

因為跑馬地區掛 實際上係唔值，個區好多0幾年幾百萬1000呎嘅樓而家都升到千尾二千頭好撚痴線

的確唔熟港島既舊樓 (無留意咁濟)
唔假設岩岩上面巴打講既康怡, 我當北角/ 灣仔既是旦一棟
如果要到我留意到呢D, 應該係STS抽唔中, 將中又無咩特別岩心水既盤, 過多2,3個月我先有可能開始睇港島舊樓 (以我係樓市呢方面做功課既時間, 可能我重心會返去長沙灣/ 什至紅磡 (黃埔)/ 九龍灣3寶/ 又或者koko hills呢D)

唔想用緣份呢2隻字去形容買左STS呢個單位
會總結為事前準備功夫不足/ 思想盲點, 搞到miss左港島呢個心水舊樓 (不過我想像到我需要擺多好多好多心機先有可能搵到, 我應該會攰到喊)

樓換樓呀大哥, 層樓升左二百萬，你首期就多二百萬去換更大單位。或者轉按套現買多層樓，其他投資又得。

利申，今個月套現兩球買左個兩房，再租比傻仔幫我供.

Btw, 認真想上車今年好上，而家係最佳時候，唔好幻想國安法，美英制裁有咩影響，中美英都係得把口，唔會有實質大影響，個個利益行頭。睇好兩年後樓市升10%, 疫情點都會過，餓左成年旅遊業興旺返，市道就火箭咁升，到時新樓兩房1000萬入門不是夢。

呢個升幅真係搞唔掂 (賺到喊出黎, 高過哂一般升幅, 應該勁過嘉湖)
無辦法, 係樓市呢方面我了解既時間唔長, 真係做唔到好通透咁睇到同了解各區

將中8m有大兩房中層wo, 你搵得唔夠多aa?

"唔好幻想國安法，美英制裁有咩影響，中美英都係得把口，唔會有實質大影響，個個利益行頭。睇好兩年後樓市升10%, 疫情點都會過，餓左成年旅遊業興旺返，市道就火箭咁升"
巴打呢段說話將我既觀點用最直接淺白既形式講左出黎
我唔求大升, 只求唔大跌, 各位有能力上到車既上車, 有自己既地方咁就皆大歡喜

樓豬好叻+有運
身邊幾個朋友入飛都抽唔中

ching只求多福
喺連登話買左樓實大把人話你痴線

8m 2手爆budget啊巴打
2成首期 1.6m+稅+按保收費+汁漏+AA commission
只可以考慮7-7.5M (但又升緊)

佢地會自動復活抽第2輪
希望佢地會抽到

我4年前諗住轉按，買多間.....銀行揸到好緊，最尾放棄咗，lee幾年太多人咁玩，遲咗一步

銀行點樣渣得緊法? 要提供好多野?

既然你對共產黨咁有信心，我都唔阻你發達
不過樓換樓又點，咪又係要供，唔講以為你供斷左咁叻一身輕，咪又係作繭自縛幫共產黨數錢
我月入都唔差，講出黎你會覺得我吹水，但真係唔睇好買樓，到時睇下邊個笑邊個

巴打同屋企人住定租緊樓？

巴打你係已經有自住定點先?
如果有自住, 唔想幫大陸咁唔再投資房產投資其他可以理解
如果無自住, 租緊樓, 咁自己收入cover到, 又過到心理關口都無問題
我個人出發點係要解決自住+無"唔可以幫大陸數錢"呢個觀點, 所以買樓

恭喜恭喜
又多個傻仔係最worst既時候入市

言下之意即係租樓，幫業主供樓就係正確
買樓，幫自己供樓就係幫共產黨數錢?

如果可以負擔到嘅，搵埋驗樓師收樓。
話晒都dum咗一大舊錢岀嚟，唔差在拎多幾千，仲要你自住，驗清楚如果唔係手尾長。

以前成日睇電視笑鳩啲人排隊 又搶 扮到好緊張咁
以為買樓有錢就得
跟屋企人去買過先知
原來仲要夠運 抽到有得買又要抽籤買單位
買前 買後又好多手續要搞 好鬼死煩
無買過真係唔會明嗰種緊張嘅心情
恭喜你買到心儀嘅單位啊～

可以講下自己點解認為係最worst而交換探討

我430入新都城，差銀行180，
個時估價大約700，但轉按得180至200

知道, 驗樓呢個到時都會小心處理

係啊, 聽日就要搵律師處理稅呢part, 之後就煩搵錢, 就定時定刻比1%樓價, 再到收樓

多謝巴打

新都城呢幾年升得好急
你個價應該係2014，2015年左右買

咁套得180-200, 連埋辣招, 選擇/ 做到既野真係唔多
又要考慮埋收入/雜費等等

最後巴打做左咩決定?
不過目前起碼資產上帳面已經賺左 & 供左幾年負債小左
恭喜你

系，政府首置買將軍澳富麗，跟住放咗，7年前換新都城3期，lee幾年將軍澳痴咗線

港島心水舊樓可遇不可求，我都留意咗好耐仲未等到
koko hills一定2房近千萬，未必買得起，sts b組咁多人入飛ching都抽到咁前，真係恭喜

你話依家生活喺民主國家，想比少少錢買個屬於自己既地方，將來留個legacy下一代我理解

但喺香港買樓個啲唔該你地時刻記住，你地係買緊極權地方既樓，你有咩事未供完，你下一代都會係度繼續供，香港有咩事起上黎你地係冇say架，自己諗下點解會有林鄭plan

我係同屋企人住既，佢地知道我咩收入，我想既隨時可以搬出去，但唔建議買樓

港島好多舊樓都到頂，南區半山區好多豪宅呢十年都升唔多有d 甚至跌，無大陸人撐。係貝沙灣呢d 大型屋苑先keep 住升。九龍站個d 又因為返大陸方便個價維持到。風水亦都係好多人會睇嘅野，好多盤風水差無人買。

唉，我L組唔中，希望下轉得，本身睇中e單位

巴打依家主力睇緊邊度?
我身邊AA唔算多, 如果AA多既話 (EG我屋企人)
一陣太多資訊搞到麻木左, 無左個敏銳感或者果斷決心又係唔好
多謝你都同祝你好運

L組唔係唔係點都有得揀先早過B組?
下轉好似無L組BO 巴打

而家冇得諗，早幾年生咗，唔敢咁博

L組佢2房得40個名額，所以我係50號b組都已經冇晒啦....

明白巴打你個觀點
既然係唔係寄人籬下(自己租緊)/屋企人又無迫走
咁巴打可以直接行儲錢移民呢個方向, 或者投資其他野保障自己資產

此心安處是吾鄉, 最緊要做對自己最好/ 認為最好既決定

康城風水係點? 或者普遍坊間認為係點?
係呢方面無乜研究/ 做功課

起碼去到人生另一個階段
成家立室又唔洗擔心住屋問題
小一樣煩惱既野都係件好事

明白.. 無記錯AA同我講去到B組19X 所有單位都已經清哂
黎緊呢輪goodluck

好呀，多謝巴打

你可以有你既諗法
但事實上樓價係不斷升緊，新盤係一q清
即使深圳d樓而家都好L貴
唔買樓出黎租既話，亦都要承擔好高風險
一就係不斷交租蒸發財富，二就係樓價升時 買貴左又更難上到車
但記住樓價升左係冇辦法返返去你當時買到果個價

搏一搏, 2座E中低層平小小, 霧氣無咁重, 3座E中低層開揚D
再唔係G/F 中低望園景都舒服
抽到前面就得

深圳樓呢個點既話
大陸大城市人工同樓價比例更加誇張, 都仲係咁升法

希望呢轉再前d啦，我目標係30到40樓嘅e單位

可以留意下2,3座防火層呢個問題

巴打岩喇 一定係d未出過黎做野既細路先會話樓價會大跌 住屋係剛需黎 唔升算好彩啦
我就寫左個machine learning algorithm黎analyse 黎緊既樓市 發現樓價黎緊會升足87%
巴打好快D按左層樓買幾多棟

萬7蚊尺九龍西新樓ok啦
講真肺炎同運動搞咁耐都未見跌
講就移民，有幾多真係走到心照啦
買得起咪買囉，唔洗眼紅樓主

當你唔係假膠先
1) 黎緊幾耐會升到87%?
2) 全香港整體升, 咁各區個別升幅係點
3) 唔同單位 (1,2,3,4房) 個別升幅係點
4) 有無back test到? 準唔準?
5) 用咩data比個algorithm run?
6) 可以預計到突發factor? eg. SARS/ 08 Financial crisis

其實淘大接近40年樓都已經差唔多16~17K一呎
當然呢個價反映左地理位置, 同理, 反映返係康城無咁方便呢點度

其實最終移民嘅人可能真係唔多

唔係咁多人放棄到熟悉嘅一切同咁有勇氣去闖

如果樓主你係黃絲嘅話首先多謝你冇離棄香港仍然留守係度先
但係都想爆小小我屋企畀錢睇運程風水(睇好多年好準)
話呢幾年都唔好買樓
反而可以買股票
但最好就現金揸手先
詳細原因就唔講出黎啦畀小小錦囊你地先

師兄同我諗法好似
（其實大部分人都咁諗！）

巴打恭喜你先
我同你情況差不多

自問上左高登連登一段日子
價值觀同淡淡有啲似
係年頭開始睇樓（因為自住需要）
先知有實力既人係好多
講緊疫情期間
唔開門既無樓睇 頂多有兩張相
買就俾飛 唔買就過主
盤靚價岩 俾埋飛 業主都可以話唔賣嚕
真係令我把心一橫盡快買樓
最後買左個都幾滿意既2手樓

巴打可唔可以分享多啲買一手樓當日當地既流程
我淨係知當時氣氛會好緊張，會令你覺得唔買就永遠都無
所以朋輩都係提醒最緊要計掂數，唔好沖昏頭腦

忠於自己思維

有幾多個真係會移民
我就知好多97前走左 回流返黎香港嘅人

要平權先走到 依班人有錢極都有限啦 仲可以係班公屋撚 佢地會走會樓價跌？

仲有d人話移民會樓價跌 比著你移民 你都唔會平價賤價賣樓啦 你要靠個筆錢係外國生活架麻

算啦 唔洗深究 都係9up

恭喜巴打！

我前年開始係九龍盤都入飛
次次抽最前都5000幾
好撚灰，最後買左二手樓

照你咁講 你覺得好多人放緊樓？
但係樓價反而升緊 係點解？
會唔會覺得你自己先係平行時空自己先係一小撮嘅人

咁你朋友賣樓有無平一半咁賣先？ 咪一樣高價賣樓 咁樓市點會跌呢

回流潮係江派揸旗個段時間，無可否認嗰段時間中國發展的確表面上做得好好，唔好話回流香港，大把鬼佬都落左疊去左中國

你咪望有一日習派下台，終身制你慢慢望啦

計好數有需要就買啦，有啲野租樓永遠俾唔到你
Btw唔洗理連燈仔，佢地個個大把錢，又有技術學歷，移民同旅行一樣咁易

從零開始冇咩問題
親朋戚友-老婆仔女呢啲嘢係個大環境逼我要去做取捨

深圳上海北京樓價跌到仆街未？

呢啲內幕消息得連燈先知，唔好咁高調講，自然圍內賺就算
Btw沽左層樓未

唔好笑鳩買樓既人，佢地唔托住個市我去英國時點賣樓攞錢走人

一批連登仔叫你永遠租樓買股票，去到財經台就見到班連燈仔輸到仆街重有一批就買樓好似原罪咁，所以唔使理佢地，當你出去睇過樓同買新樓，你就知香港人幾有錢，幾千萬買樓根本唔使諗，重快過買菜

真係多人放左喎
樓價反而升緊...而家真係升緊？

香港同以前一樣?
支持國安法

唔租唔買

由你入左精進起既長江樓已經唔駛再睇落去

你覺得有實力會黎香港?

支持一國一制

咁你唔返大陸買?平過香港

恭喜晒
今次sts真係好難抽
亦都證明香港仲有好多人有能力上樓
自己本身都想抽
但奈何budget唔夠
最後買咗新都城眼鏡房
要記住一樣嘢
永遠無人知幾時係入市好時機
因為大家都無水晶球
所以計啱數供得掂
就係自己最好嘅上車時機

係咩?

渣幾球我都唔買
支持國安法

你太短視

等做支那人啦

支持國安法呀

都唔明攬住棺材屋過世啦

下?

咁你留係度變崎型人

支持國安法

係呀
幾球買間棺材
唔好有細路一定發育不良

你接火捧

恭喜哂先
不過小心有連登入黎，問你咁有錢買樓但唔捐錢俾人足或者捐錢俾手足移民

萬一？乜嘢係萬一？
講個時間黎聽下

恭喜樓主，三十而立就有能力上車，仲要處樓，叻仔！

講個時間黎聽下幾時bno平權

巴打有料
風水命理有參考性

咁會唔會好差?

有觀點，其實有咩可能長升

厲害

靠吹水囉

講真如果本身又唔係有料到
去到英國都唔方有野撈
到時同香港蝗蟲有分別咩？

全部🐷

嘩 姐係你味有60k 人工wo
你得2m首期 講緊借6m....
真係唔驚死

施永青冇屌錯。一方面覺得國安法咁撚恐怖，一方面又衝入樓市俾錢發展商洗+覺得樓價唔會大跌。咁通過國安法都冇乜嘢啦，唔使搞對抗啦喎

利申，深樓淡。香港未來只會越嚟越不濟，叻嘅人走嘅走死嘅死。淨係藍絲廢老嘅香港仲點會有活力？

點解呢個post同時事台啲人講嘅野咁唔同

我夠識人賣左成橦長江中心
如果唔俾平呢？

你好勇

係香港生小朋友係死路

total要準備幾錢倒上車？

好快咪知邊個睇錯邊

咩叫etc

30揾6萬

你做邊行?

on9 咁唔通等到大跌先賣？

我同你一樣 2m首期 我27歲 老實講唔敢借到咁盡
到時候上唔到會 無就係百幾萬。 你一直都唔肯講你e家搵幾多 我估你咁講都係要搵屋企人做擔保 勇氣可嘉

正如黃色經濟圈嘅宗旨一樣，你每一樣消費都係投緊票，投緊你覺得值得消費嘅商戶。買樓一樣囉！大拿拿幾百萬投資攞出嚟，就係投緊你覺得香港繼續欣欣向榮。

不如你試吓駁我，明知一個地方冇希望點樣仲要投資落去？我望唔透

睇少左民碎主義
貧富懸殊再拉開d
只會剩番打杖一條路
唔好當美國人好似香港人咁廢
你睇BLM班人都係咁

一場波主客都有人投資落去架
總有一邊損手
幾年後睇下開咩囉

睇見你咁天真，我覺得你仲慘

恭喜師兄
我哋算小鄰居 之前買咗malibu~~
新樓同二手樓冇得比
「鄧」你開心

就算爆發第三次世界大戰中共直接軍事接管香港，樓價都唔會跌

自由可以當飯食？
我想有樓住有西屌咋，自由？咁嘅你拎去用囉

至少半年前已有人話Trump係商人，唔會幫香港人權出聲

估唔到今日仲有

住過長沙灣五年 交通太撚方便
去邊都有快車 但要搬

樓價點跌
你知唔知有50-100萬存款又想上車既人有幾多十萬？

只要輕輕跌少少就一堆人有資格買
有錢果班又繼續搶

唔通會跌番去50年代，5萬一層？

樓主真係咁樂觀？
放盤係度
都唔係你地講咁gogogo咁多人接

利申窮 符合上面定義
所以搞緊移民走

康城而家已經好多人再入伙連地鐵都無位企

根本佢take緊好大既risk....

0分 重作

移民潮大規模開始時
如果你stay

其實而家入英國境已可免簽逗留超過12 個月 算唔算已平

想問樓主起邊度搵AA, 同埋會起邊間銀行做按揭？

你一定係無入去低置區

天真嘅係你唔係佢 覺得樓價永遠只升不跌仲唔夠天真？

60歲嘅人好多都唔會移民了
呢個歲數重新適應過生活 絕對唔容易

高位2019年年中賣對唔住要你地接火棒，我仲諗住無人會買，依家租都無人要

03 08跌個時又咁講
到升返個時又咁講
照班人嘅睇法 住一世公屋就最啱

笑能死
有人問trade deal係咪冇左
侵即刻撲出黎澄清
仲有幻想？
唔講以為制裁緊共產黨

住公屋最低風險，又多有錢人，儲埋一千幾百萬，揸靚車

放到咩？

你放心啦
有資產個d
消息最靈通

樓價跟本唔會跌

連登仔咪再登

跌左啦，年頭咪有沙士價，不過唔係連燈想要嘅價錢姐，等緊太古城200萬

取消林鄭plan, 取消供30年, 加息咪會跌？
你講緊班人即係六百萬樓都買唔起（要240萬首期）

第一我希望樓主係有餘力先買
而家咁多負面因素
如果成真，如果而家樓主而家已經係all in既

第二按揭希望你做到
HSBC唔係先加完按揭息率無耐
其實加得息都係覺得風險高

總之有餘力既我見係調整緊個資產組合賣緊D樓
無餘力既你風險承受能力低其實留錢跟身會好D

不過如果你話要搏下 都無所謂反正錢係你既

最近真係愈來愈多人講Covid, 懷疑有人借機維穩

一千萬好多咩夠做拿

中產住緊何文田果D 叫中產

講得好 真係一班學生係度9up

人係多
但地鐵距離飽和重好遠
好多空位

我寧願買舊樓，而家新樓質素。有得換好換

恭喜樓主上咗車
咪聽連登仔亂講啦
對佢哋嚟講
除咗幾千萬以上嘅樓 全部樓都係垃圾 唔值呢個價
除咗豪宅地區 所有地區都係舊 臭 廢老區
一係佢哋個個身家幾千萬以上
一係就仲未做嘢住緊公屋

如果我大學畢業香港都難揾食，我做乜唔去英國摶下

一次就抽中

老牌子發展商新樓質素其實就問題不大，係管理費大食

真心果句 有球幾兩球係手
老閪都上左車先啦
唔通第時拍拖結婚同人講你無樓咩
拎住幾球野未來可能買唔到樓VS負債日日瘋狂做愛
識簡啦

究竟連登有幾多淡淡係有能力買樓？

去到外國地方，人地對我地就好似我地對新移民，深水埗班黑人一樣

呢位巴打好中肯，買樓唔可以似以前咁，剛剛好夠數就上。呢個時勢要預多少少。唔係好撚窄。

Marini仲有貨尾喔

咁樣係冇成交，買唔到，班業主開貴租，後生都係要夾死

上車要求700呎+?

真
唔好理呢到啲小朋友

早年本來想買，而且實地考察過幾次，發現當區沙塵滾滾，同埋成個城都有陣燒膠味⋯

有幾個朋友都係租日出住，置都話間唔使有陣垃圾味飄過，尤其夏天，不過都唔係日日有，算係忍到

仲有交通方面，除咗phase 3，屋院離地鐵站唔算近，大約行要10分鐘

朝早趕時間仲大獲，唔好彩miss咗地鐵要等10分鐘，的士站排長龍又少的士，巴士小巴線又少

都未計冇乜生活配套（當你五年內有商場會解決，又唔介意冇wet market）

有心理準備面對上面問題方好買入長住

利申：最後冇買到，睇住將軍澳區啲樓升咗double日出都升唔到50%

8萬？

將中同君傲灣就穩陣好多

個個都係第一次入飛就中

忍住 而家買樓 輸一世

班小朋友，唔好話買樓，出去租屋獨立生活都未有能力

太監話屌閪傷身

我都覺

笑左
好好嘅比喻

呢個時勢仲買樓
呢個時勢仲返工
呢個時勢仲食飯
呢個時勢仲屙屎
.
.
.

27歲2M 首期好勁， 可能呢幾年人工加得快

不過社會上35+年齡層，2M流動資金既人都好多..

又唔好咁講，連仔個個fg 50k，一對男女畢業五年點都儲到500M，其實上車好輕鬆

睇完sts , 順便研究埋Malibu ,
仲貴...

其實一定要有樓主呢種人頂住個屎，想移民的人先有得賣樓帶住啲錢走人

咁又唔好無啦啦極端化班淡淡嘅立場

佢哋想跌一百幾十可惜唔會等到

恭喜巴打
管理費幾錢呎？

要好似你咁走既人夠多，先可以整死個樓市

但同時...香港又有另一批「新香港人」接貨

呢個死局...真係唔知可以點...

點解係真香港人走

不過我會揀返天晉

上年自己搬入去住 暫時滿意

樓主呢啲一步到位撚真係教壞人，
買樓上車唔係揀上車盤，
上蓋，新樓，兩房，all-in害己害人

連登講到黃絲一定唔可以買樓咁
一買就屌9 人
我同樓主一樣岩岩30 歲
中/大學同年齡既人一半都上晒車
出黎做野6-7 年努力d 點都儲到首期百令萬
懷疑班小朋友應該仲讀緊書
建議可以放假約個agent睇下樓
將軍澳一個房都講緊接近700萬
仲要一日幾十圍客輪住睇緊

為左自我感覺良好就話3房需求減少

"3房住一世"呀, 同埋係按揭成數問題先咁少人入到3房, 遲下政府肯定放寬1000-1500萬樓

咪就係，垃圾樓主，等仆街負資產啦

都係 30 歲（左右）嘅 Sea to Sky 業主揮手

A 組 600+ 號籌 入咗 1 座 D 室

到呢一刻都唔敢同朋友講，驚好多淡友。

有幾？成街都係啦

唔等大圍？ 細你小小 同你一樣有2-3M 不過aim返真地鐵上盤

講中左， 呢個就係林鄭Plan 既目的

但現實係，香港好多人識計數
呢個政府一日係度，政策都係玩死真香港人

佢仲有好多政策玩，大灣區，中港融合，減稅，
都可以托住一段唔短既時間
但真香港人都係要租樓，一係硬食好貴既二手樓...

供應唔夠，個市都係好難掉

新樓差唔多啦 malibu起碼都叫會德豐嘛

幾時買樓都覺得貴信自已眼光同運氣仲實際

因為吃不到的葡萄是酸的

自己無能力買，唯有叫人都唔好買

其實依家低息，買樓自住點都唔會輸

當住開一間普通市區兩房，租都要15-20k

買一間6-7球，借7成，供都係差唔多價，仲要供會有一半入返本金，即係實際支出只係7-10k

樓主做邊行月入幾多有冇家人幫？
冇爬文唔好意思

渣住20層樓既人應該一早喺渣10層樓嗰陣已經申請定外國居留權隨時走得
如果呢個渣20層樓既係藍屍街市阿叔更加唔會走

我都係30 左右買左1座G
介唔介意留tg
我打算同樓主開個sts 業主gp

佢撚係有幾層樓咩
咪又係9 up

宜家買樓post 上黎
唔係AA
都係上黎尋求安慰

我都係30我都買左。有無tg谷
另放租太古城

WhatsApp Group 得唔得？

TG 好易有 AA 入

深水埗嗰班唔係黑人

我剩係知佢投資有道，佢係黃，講如果光復到會番香港，反之亦然

利申：我係垃圾，我想有廿層樓

買左仲邊有AA煩你

如果想剩係呢度人就真係 tg，但想識埋其他人就不如Whatsapp。

發覺你真係唔識架喎，印花稅都30萬啦

屋企人入左1座b
佢地開心左成個星期

住康城同斷六親無咩分別
好彩樓主同屋企人都叫住得近
黨鐵又要等幾班，渣車搭車tko隧道一塞你又企喺度，嗰條咩油塘高速/大型商場又唔知幾時起好。成日又有大貨車泥頭穿梭附近沙塵滾滾。
講真如果係貪用小啲錢買大啲既樓花單位既我勸你三思

過左壓力測試先講喇

唔撚洗壓測咩
幾撚多人好似你個諗法
到埋尾咪蝕訂離場囉

我本身都想入 1 座 B，籌號太後

你住過康城未？

從價印花稅都未計……

首期 5%＋樓價 15% 印花稅仲有律師雜費

之後先再 5 次 1% 真心

貧窮限制了你的思想

我自己睇完二手樓都發現一個問題
就係普遍二手樓都差唔多30年樓齡
當自己買咗住20年
即係層樓都50年
到想換屋放俾下一手買家
個新買家最多只係做到25年按揭

到呢位新買家想買入嘅時候佢就會考慮下一手點做按揭

咁而家呢層差唔多30年樓齡嘅二手樓
仲值啲咩價？

你去地產app睇下中西區灣仔區啲非轉名成交咪知

太古城做緊23k呎啦

好想知巴打住開邊個私樓屋苑

又唔係平香港好多

身邊幾個朋友排千幾
都廢事去

純粹講事實

唔想有人成日比網上資訊呃左

原來可以咁玩
Thank you 大哥

一步到位有咩唔好？
換樓要交多次印花稅
買賣樓佣金 都唔少野

09年最低個時 出面咪一樣有人話未見底
我朋友放盤屯門樓, 40萬都無人買

樓主要住就買就無錯喇

真係唔洗理佢

我疫市上車 而家8掛問agent 同一個盤啲類似嘅2房已經望住10M開價 幾個月紙面上升咗10% + cls

佢聲稱自己搵好多

其實，香港人去英國，中國人會繼續走落香港

算鳩數啦佢咪又係死窮閪一條

國安法出，要走嘅決定走，要留都已經決定留。

大部分嘅盤都俾連燈仔屌到一文不值，垃圾，相信佢地都係住開港島地鐵上蓋樓

你可以pm 你whatsapp我先既

all-in充大頭鬼, 仲要比發展商食溢價

因為辣招關係, 好多人手持多過一個物業既都唔想放, 冰封左個樓市
一個屋苑可能先得幾個放盤, 供不應求既情況越黎越嚴重

savannah抽到唔買就真係走大寶嗰期係樓市最低迷, 之後無啦啦一野爆升

用咗咁耐，其實 PM 係邊

自膠

有冇抽唔到既人諗過峻瀅/點睇峻瀅？

雖然今個星期六會再復活，但B 組都真係唔樂觀

峻瀅餵蚊，不如等街口九建果個盤

因為我好前
入去係b 同h 任揀咁濟

如果700萬左右還可以
我覺黎康城800萬兩房有啲over左

識揀同有能力一定揀 1 B

1 H 會畀 LP10 遮大半景，又望唔到橋

想問下而家即供同建期有咩分別，係咪建期先做到九成？但就少啲折扣？

港蝗keep住香港層樓等升值，
再買英國樓黎自住

巴打識啲野嗝

我都揀新樓啦
30幾年又殘又舊又冇會所地段大晒咩

即供多數成交後3個月內付清
建期成交收限時內比10%
尾數收樓時付清
只有建期先做到9成
即供折扣多啲

97同09班人當時都高位接火棒，之後今日呢？

我排果陣h係多人揀過b
不過一早諗左b希望到時靚d

做咁大決定竟然係取決於個智力低下既討論區
信一班見都未見過既陌生人 你自己諗下都覺得on9啦

三房單邊已經好過 H 同 D

點解今次我個籌咁後

連登仔同路人要求：
1.日日屌政府
2.變賣所有資產捐比星火612
3.所有港幣變美金
4.買樓係原罪
5.買港股都係原罪

3年前我抽新盤都要抽3次先中
抽完之後好似發左場夢
跟住到星期一就係咁搵銀行

加埋呢個時勢仲上連登

又無話要一定要全新，而家20年內起既私樓好多都係有會所，不過一定無而家剛落成既新樓起到咁grand,講真有個會所但係又幾可會用架 我入左伙半年有多只係用過兩次會所設施

萬一萬一 唔平你訓街？

俾你預計到會大跌就唔會大跌啦

其實lee幾年d新盤真係好靚
同十年前果d冇得比
仲要個價差唔太遠
自住揀新好似著數d

仲有減辣都未出
如果跌，未取消BSD SSD

我都有抽 A14x
算係前定點？
又A又B又 L
不過自己知自己事
壓測應該搞唔掂 無去馬

一棟康城盤講緊入哂伙成幾千人，會所設施點會夠用，講真有心做運動ga人根本唔會貪佢個會所，所有個會所管理費一d都唔平，先講泳池，你估佢會幾耐換一次水

SEA TO SKY管理費幾多

好想知
買咗樓嘅人
會唔會支持攬炒？

九龍城區黨鐵上蓋舊私樓

價錢其實都唔可以話相差唔太遠
睇番開則 新樓兩房扣埋露台住細左好多
我覺得十幾廿年樓開則大既都可以接受既
但三十年又殘又無會所果啲就開始跑輸大市了

尼d成4x層高多住戶share應該平d, 但長遠用玻璃外牆維修保養好煩，一定要用外牆吊船，唔係會有塵積，好想知幾耐會有耐次洗外牆，棟野比一般office難清潔

肯定會笑
我16年跌緊果時買咗
身邊再兩個同事笑我傻仔

睇個露台窗台幾大啦
Stos 就冇窗得露其實都ok 嘅
同埋依家俾用黑廁
易左開靚間隔 方正實用好多 起碼冇鑽石廳lee d 仆街則

睇三罷踴躍程度已知結果

供緊都算
最想知係
啱啱買樓嘅人

但....長實....
個個位如果打風係唔係一定爆玻璃

大好多

都是香港地產，不用分那麼細

近年公屋有d都係精X起

恭喜樓主先
你個po引咗好多葡萄撚出黎

恭喜，最緊要目標清晰

岩岩望左望兩望份積，佢算好d lift shaft格離唔係bed room, 果陣成日聽人投訴話 lift牆身太薄（200mm 唔夠厚至少300mm) 晚上訓教有lift 上落聲，同埋康城盤用高速lift , 自己注意下，望多幾望有d 冷氣機平台位 唔知點行到出去整機，日後維修會較大問題。份樓書而家仲衰到無show d window開到幾大同邊到有

不嬲資產用嚟維穩 層樓幾百萬嘅債 攬炒人生玩完 點可以攬炒

現實係好多人都離唔開香港

把刀擺到條頸先會走

呢段時間買樓好多都係穩定收入或者儲落一大舊資金，攬炒影響唔到佢地，支唔支持都係一樣，口號姐

其實咪同內地人一樣,就算真係把刀放係頸上都未必走到

咁係你屋企人大咬唔肯接受現實減租
依家係租跌買賣價升
啲中產有錢都寧願入市買樓唔想再做租租

炒左啦，國安法都過埋，衰過反修例，之後可以點？

恭喜樓主立下決心成事！

康城就唔清楚，我都係陪朋友睇樓做下功課先知好多豪宅其實風水都唔好，做生意嘅人好信呢d

因為樓價唔會永遠只升不跌, 所以有能力買都唔好買, 要出去租樓幫業主供樓? 而家租一間普通兩房都要around 15K 租一年差唔多20萬
租兩年40萬。
定抑或唔租樓, 結左婚有下一代, 幾個人迫埋喺父母間樓度住, 有兄弟姊妹既就全部堆埋成7-8個人喺間4,5百呎既屋度?
真心想請教下

裝修要預幾多？

恭喜 不過樓花等收真係好辛苦

打手post啦

攬炒到層樓估價跌三四成 到時就話好大影響㗎啦
點解d樓咁貴仲有人買 因為預期係升
如果有個神同你講 買層樓 每年一定跌10% 全世界一定租樓

咁啱租約完咗?
早兩個月真係會減租都租唔出 呢兩個月好返啦

一齊......SKY TO SEA

呢個真呀

香港樓市真係核爆都唔跌㗎 接受現實啦

成日講到將軍澳係垃圾 但基本上 地鐵上蓋樓已經係無敵

廚廁唔洗搞
如果簡簡單單油下買家私都要十個

你打咁大篇野都係想justify自己買樓 覺得自己而家買唔係傻西接火棒？

邊一年買樓唔係接火棒？

不嬲買樓買波跟連登仔對家就係真理

露台好用bo
可以晒下衫

想問下點知係精X起？
上網搵到sea to sky 工程係興聯

想學下點睇啲樓邊間起

同砌/換電腦一樣...

永遠都會等埋下一代CPU, 永遠都會等埋下一張display card

反而我有層港島北角兩房。而家只係 14k 幾一呎 lump sum 六球幾

跑輸晒九龍同將軍澳

首期比幾多成呀 ching
30歲靠自己買到樓好勁

燒生一零年時都話個樓市好危險

睇下露台出面向住啲咩先
如果係馬路你根本唔會晒衫
啲塵多到喊

8m 唔可以 1成首期咩
留名學野

排百幾好似好前 但分a b
入到去揀樓嗰到聽到得番最後幾間

發展商二按真係對賭
不過上年林鄭plan真係救咗一批

呢個好睇自己囉，同埋外國人唔會做到好似香港人咁明顯囉。最大問題係，係香港根本無可能上位，你唔根正紅苗，無出頭天。

新樓問題我唔詳述了，我老友做左二十年工程，聽得太多，到時維修，裝修先頭痕。

自03/04後年年都係接火棒

恒基樓好似翔龍灣，港灣豪庭又窗台又露台

有冇叫AA回佣？

限米煮飯，佢賣點夠平，吸引大西北家庭同上車客

樓價唔跌係港紙跌姐

地磚係點樣，唔洗搞？

啱 大家要多謝林鄭

新樓會鋪咗木板

咁你屋企層樓租定買呀

要60k供仲要攤分幾十年還...
係連登post 呢D無意思
大部分工唔會一嚟30就有60k
除非醫生

宜家8m唔係父幹full pay 自用無辦法
有無國安法都係玩死自己
樓主都係貼地D好喎

對一般人來講真係9up 到一個境界...

你唔講埋港島
遲啲北港島線康城直頭唔洗轉車直達灣仔

加按咪得 樓價升點會冇用 on9仔

決定前聽一聽

我都認同呢樣野...

其實移民真係唔係好似去旅行咁買張機票就走得....

無資本無實力固然無得走
有資本唔夠實力去到都係坐食山崩
有資本又有實力都要有心理準備去到由零開始同埋要放棄係香港建立既一切, 仲要放棄香港既朋友同親人 (機票唔洗錢咩, settle 好晒之後一年最多返黎一兩次)

Lm

其實都差唔多姐
我都唔系做咩專業 普通back office
大學畢業12k
做左6-7 年依都4xk
未計bonus

住緊領都
會所設施夠用唔洗同人爭機
一個月Gym加游水2xx
管理費1.9一呎

到時肯定輪到你抽到？

1.9都幾平 實尺？

我記錯
實呎731一個月19xx

你咁唔想買咪唔好睇囉 又要話人傻西為咩呢

笑死人
大學畢業12k
跳point 都無咁快啦
係有4xk 不過人地50歲officer(雖然4Xk 都供唔到咩樓)
識人好勁會考去到盡3w
AA 唔好水人買樓宜家無實力full pay 都水識分對象啦

好似你呢D水魚咁多就唔會人人買唔到樓啦
9吹有譜

依家買咩價 ge 樓要咩人工已經好透明
上網好多計數機計到

假設唔係父幹 l, 其實都有班人供得到

同埋我覺得最錯係社會風氣成日叫人一 grad 就買樓

睇返置業中位數其實係近30架，証明儲幾年。因應自己人工買返相應 or 低一 grad ge 樓已經夠用。。

同埋更重要 ge 係，有一班人係樓價點跌都俾唔到首期同供唔到樓

弋班人根本唔係私樓 target ge 對象

廢淡圖有新名用

雖然共產黨殺到黎, 但人要住係基本需求
你睇下大陸D樓價又咪一樣算到BA BA聲
所以冇嫁啦....香港注定會繼續升.
跌都係短期.

唔講以為40k好多
做到50歲先有真心on99

同埋無人叫你單拖上陣嫁麻 兩公婆夾埋搵六七萬一個月有幾離地啊....

呢個真

都唔會賣樓架
識有啲人寧願交比agent 代管收租, 都唔會賣

剩係換冷氣

坦白講句，兩個freshgrad rn 夾埋都6皮幾七皮，認真儲首期可以好快搞掂

上車盤永遠會有呢班專業人士+公務員托住，點可能跌唔升都偷笑

個post 要u grad 位
大部分人都係咁架啦你想點

私樓樓價咁高
AA 唔該target 返full pay 個班
日日吹點樣供樓真心弱智

可能佢弋行係咁。。

又無得講 ge

唯有叫佢睇遠 d

其實去過買一手樓就知幾百萬好多香港人有，抽到簡直唔使諗即買

咁又唔岩 係呢兩年 total比14%首期左右計稅

白石角 極品

買居屋囉
9按應該做到ge ？

其實真係好多人三十歲左右family income 係8-10萬
如果覺得離地既話兩個人加埋5-6萬都大有人在啦

如果做果行做到三十歲人工都係唔上唔落 一定係果行既問題 你繼續做得落去就預左

佢地唔信架。。。

我支持呀上個月上左車

extreme d 兩個保安加埋都 30k...

班友on9好心上下求職網睇下人工先出來吹
唔計醫護
senior post而家都起碼30k+

我都係弋句

佢地連入場 in ge 機會都無。

同意，因為搵兩到三萬既人就會識番差唔多既人結婚，所以5-6萬都會係咁，好多人覺得自己搵唔到就以為人地無，好錯既觀念黎，只不過大家圈子唔同

有咩出名風水屋苑？請指教
個人覺得置富海怡好似幾好風水

佢唔信我冇計
上jobsdb 自己搵下5 年exp 咩人工啦
我本身account 畢業
身邊做big 4 既未見過少過40k
有d 做銀行/保險講緊 5-60k

根本香港做金融，一係做專業人士人工最少5皮以上，但係好多唔係專業人士但係又唔肯出去做辛苦工作，人工一定係偏低

如果後生冇能力做M記7仔果D緊係低
正正經經讀少少書都好難少過20k

做狗都22k 起跳啦講真。仲要年年加

真係唔知弋位巴打做邊行要50歲先有40k

對面景林公屋呀 康城垃圾 俾個小小首萬就叫自己中產

住公屋都好意思笑人
你連埋你老豆老母成副身家連首期都比唔起添
你好自卑呀？

我不嬲唔會攻擊人
但事實真係40k 係金融業係大約junior manager 人工 6-7 年前我fg 時 big 4/trainee 都係11-17k
依家起薪點都講緊18k
時代係會進步 7 年前12k 同今時今日12k唔同啦

賽西湖首選

做銀行做行無你講得咁誇張
會考幾多條A都無你講咁勁
未聽過有人考到律師公開試唔做走去做bank因人工高(無你講到人工咁癡線)

又係個句唔好聽連登講埋D無腦野

律師本身都高人工喎 ching

簡簡單單兩公婆打份工，都應該有 20k 一個人啦？

家庭月入 40k 都應該供到 500 萬樓。

首先，一個女朋友，又儲到首期。

你做唔到唔代表人地做唔到
又係個句貧窮限制了你的思想

d 巴打人中之龍，應該唔難

當日我買 montrary
完全同一個感受
後面啲人 完全係你唔要我屌埋你嗰份
之後個個走埋嚟恭喜你

心諗唔撚係嘛咁就咩左幾百萭係身

律師識人緊要
否則入唔到大行入細行人工2w多左右
bank 你做行當你點勁都係3w左右

非醫生一般人無可能有5w
供樓仲笑大嘴

兩萬一個月，我當你一個月儲5千，5年都30萬，5千蚊難道真係咁高咩，我未計你年終花紅多一個月糧

做到

同埋樓淡覺得日後會暴跌，五年後有300k 可以大手買入半山了

醒啦

我2011 FG 12k, 一直做銀行，2018年升上mgr 42k
我以前都無諗過自己搵到過40k
但原來只要你肯把握機會爭取機會，真係好多事可以發生

7年過40k 其實唔算快，亦唔覺自己叻，同行同field 大把細過我嘅人搵得仲多過我

甚至肯拼搏去做生意的搵多我好多倍，最緊要有積極的心態同有目標

如果係首置係唔使壓測，只要供款比率唔過入息5 成就得

貼地講法： 真係冇屋住

現實講法： 好多人都供得起，每年都有醫生護士老師公務員工程師律師會計師，仲有一班生意人

咩叫一般人無可能有50k
是但big4賣5年命都有啦

宜家D樓根本唔係供
係一班人full pay 有實力持貨
見太多
以前年代就供
宜家除咗連登
無人夠膽話供

買唔起 有冇中低產之選

我諗你買唔到，又唔洗屈佢係AA
其實好多專業薪金資料係公開，你可以上網check下

樓主分享佢既經歷
你唔信冇問題
都希望你同我都可以係將來搵到更多

又係道聽途說嘅港豬

利伸住寶琳，恭喜巴打，我都係樓花，下年入伙土瓜灣

等緊放辣招

即供無得做林鄭plan
只可以食發展商2按

你唔夠首期有乜用

downtown 38?

好多銀行都唔肯做

我都係聽返黎不過華富貝沙嘴呢d 全部都好好，好多人留返間華富村利風水。其餘我都唔識 淨係知舊山頂道個咋大部份都唔得

個「萬一」由03年沙士「萬一」到依家都仲未出現

但出入伙紙嗰時應該夠首期
萬一唔夠同屋企借幾個月人工點都夠
我struggling point係而家買兩年之後先住得既樓但係呢刻未夠

不嬲都係得班乜都無既人先支持攬炒

師兄，建議你留意建期有咩風險，睇睇海日灣II個case，諗過ok就得，最緊要計過自己條數

因為唔夠錢而揀建期儲錢好L搏

仲買樓真係痴線，我早排都入咗飛買。但國安法之後真係不了。袋住幾百萬準備移民算。香港玩撚完。

又要推一推

身邊人既質素同能力反映到個人係點，大學生畢業到30，30-50k真係一街都係

咪撚傻啦，冇人會攞成副身家去投資移民，萬一生意失敗咗，錢又冇(冇錢幫盤生意吊命蝕住做幾年)，入籍又申請請唔到，返香港重新嚟過？

土瓜好 ？ 我都睇緊盤😂
想買澳雲峰 但又未夠錢

我都買左三房

唔好講到上車咁輕鬆啦。 身邊廿到尾上到車既都係老豆老母幫手俾首期。冇父幹就等收皮。除非你一個月搵5萬以上。事實又有幾多個

平到權都唔賣啦 移民有被動收入好撚緊要

相反平唔到權反而先要賣樓
因為移民成本會貴好多

條友2w3w同大陸仔打機咁咁你地都應佢

恭喜樓豬買長柒樓

可惜現實係咁

可能係沖沖子手足黎 讀得書少係唔識用k黎表達

w你老母
返大陸啦 支那仔

因為佢買唔起

一班人，走既只會專業人士
專業人士本身係香港都搵好多，過緊好好生活，唔會咁易放棄
唔係專業人士，過去返咩工好？你有冇門路介紹下？

同感, 個w 聽得好銀耳...

30k 就30k, 40k 就40k.... 3w 4w.... 係我心目中w = 星期, 蝗先會用w = 萬

你要香港人罷一日工，都已經咁困難
你要佢地移民你覺得有冇可能

巴打有冇大學學歷人工中位數分享埋

一去不返實套現
你仲未計之後美元限制下
港幣仲有乜價值

銷售

買樓唔睇中位數
因為供應都cover唔到1/4個香港嘅人

恭喜樓主 咁難抽都抽中 我成條team百幾票先中一間

又大塵交通又垃圾

共討discuss 都要嚟連登抄post

12個月等於移到民？咁天真？

一於放長雙眼睇下幾時跌

最近呢半年樓價gogogo 有升冇跌

咩係半專業？ 未聽過

香港變曬大陸人咁香港仲係唔係香港

我都想知佢地講既跌，係跌乜鳩

港樓重來唔會跌，CCL 一早升穿最高位 2020 年日日升

on9 仔
英國收全球稅

勁多業主負皮你
講真，跌唔跌就真係睇依幾個月國安法上場後美國會唔會出手限制香港貨運，金融。如果冇既咪gogogo囉，真係出手既就自己諗定後路
我有fd買左層7百幾萬既樓，早幾個月，依家食唔安訓唔落，我都叫佢等下先，美國唔做野就冇事，到時先算

好多 IT 9 都有

慢慢等

咁又唔知 但樓書同官網都係精進

咪由得佢地負皮

入得呢個Post多數都係想買樓或買左

唔通佢地負皮左我個樓價就會升咩

我就唔太信Made In Chi Na

應該一日內打完

俾人核平左

律師細行2萬幾係真

但只係因為頭兩年 做緊trainee 未有牌

理論上你未係律師

但2年後有牌 就算細行人工都5萬

精進係興聯集團旗下

大公司，最低級admin assistant 都兩皮啦

我成層樓最junior 個個都3皮，平均應該5皮，ger grade 就7-8皮，SM就8皮-過10皮

利申：非醫生

而家你哋生活狀況如何?

其實問題都係去返唔夠供應，而唔係搵5，6萬既人好多囉

我個fd係一去不返架

但層樓當投資咁
繼續收香港租

巴打上年輸盡結婚錢咁快儲番啦

咪自己衡量港元仲有乜用

返咗兼職

你識唔識架
要考咗排考咗專業試先出嚟細行做野
否則無考到牌轉行啦
trainee?咩嚟架
細行起薪二萬幾

全世界得醫生保證你出嚟五萬

仆你個街大陸狗黎嘅

我自己感諗，d樓點解甘價，第一先講成本價，其實而家基本起到私樓連政府買地舊錢都5000-6000/m2 CFA，詳情可以上番Arcadis 睇2020 construction hand book, 地價貴加上成本高左，工人人工不停升， 香港係比其他城市貴幾倍有多，當然發展商整色整水加野又搞貴左，除非市面供應量大增，或有第二個住屋選擇如居屋，否則個市好難大降，其次係發展商 團地

咁睇你點睇

香港400萬勞動人口入面
搵超過30k嘅都有100萬 搵40k以上有60萬左右 搵60k以上有30萬左右
咁100萬人 60萬人 30萬人 係多定少呢？

如果同剩低嘅香港人比呢班人當然係屬於小眾
但100萬人其實開檯麻雀就有一個 60萬人一架7人車就有一個 30萬一圍檯食飯就有一個
呢班人落晒街可以由維園塞到去中環
亦多過社運前平均在港自由行數目

正如香港只有1/3人擁有專上學歷
但好多人都會話一街大學生
咁係咪考到專上就好離地呢 好睇你條線放喺邊

同意
呢D 19圖, 我砌到仲低呢個數都得啦
擺明俾loser睇

香港真係勁多有錢人,
仆街D講做低下階層緊係睇唔到有

巴打不如你google 吓先，睇到好老尷
Solicitor要做trainee 實習2年，律師行認可後，先可以申請執業資格，你講既考專業試係咪指PCLL

笑咩真係唔會

唔好意思, 覆返咁多位巴打先
太多comment逐一覆唔到, 我統一回覆幾個點

1. 月入幾多有無家人幫
月入40 - 80K, 我自僱人士, 所以一定係做8成mortgage (呢樣野由一開始諗2手已經知)
2M 首期入面屋企人佔300-400K度 (起底睇我3個月前既post)

今次買樓連稅, 律師費等等, 呢一年大約需要用到1.2M (10% 樓價 + TAX + 雜項), 所以銀行戶口係今日由止仲係有錢 (股票戶口入面暫時150K), 所以話未動用到父幹果一部份
所以黎緊我要注意既係收樓前既mortgage (另外10%首期, 總共2成首期 + 2020/21 既稅單, 同月收入糧單)

正正因為買左樓, 更加有壓力 (更大動力) 去推自己搵錢, 想像到會更辛苦, 但世界永遠都係咁, 好多野都係等價交換

2. 60K月入要求過壓測仲要攤分幾十年還
Mortgage係你縮短容易 (突然搵得多錢想提早還), 易過短拉返長
利息係比多左, 但同理, 我有一舊錢既話寧願慢慢供, 愈供愈輕鬆 (通脹), 再用剩底既去投資其他野

3. "3房住一世"呀, 同埋係按揭成數問題先咁少人入到3房, 遲下政府肯定放寬1000-1500萬樓”
點解3房就一定要住一世?
純做一個假設, 如果個仔30歲佢都想買樓搬出去, 我賣左3房, 資助佢一部份, 我搬去仔果邊買間2房打通同老婆過世, 又同個仔近
唔做呢個假設, 我依家呢間2房, 如果將來樓價升, 我可以樓換樓, 換返真市區, 唔升我目前能力都只係買到2房 (2,3年前澳南買左樓花既已經賺左)
要等政府放寬10M以上既樓, 再搏到時3房需求大返, 2房需求跌返, 2房平D, 要等到幾時?
同埋放寬左, 到時你覺得樓價會升定跌? (參加林鄭plan之後 2房樓價升)

4. 30歲做到好勁
樓呢樣野唔可以話"哦, 我今年想買樓, 睇下自己個bank balance先" 就去諗, 咁大既一件資產, 你一定要好早就開始諗 (當我25歲開始諗, 都過左5年, 30歲先做到呢件事, 如果可以時光倒流, 我會同20歲既自己講: 你依家好諗 (各位比較下5年前後既樓價))
今年BIG4 Intake 17.5K, 我拎個中位數: 15K, 23歲大學畢業
5K家用 + 2K交通 + 3K食飯 (100蚊一日)
剩底5K, 到底我拎5K儲起佢, 定係拎1K黎課金, 2K同條女食好西, 2K拎黎買機票去旅行, 房錢再share
一年之後, 儲起5K果個有60K, 7年就420K, 唔計加人工, 如果女朋友都咁做, 840K, 咁如果aim 5-6m舊樓 (前面巴打有講), 9成按, 加埋所有野我當要1m, 咁都係儲多一年多少少

我明白我咁樣計好表面, 每個人狀況都唔同, 但係家用比幾多你自己可以同屋企人傾, 娛樂洗幾多可以選擇, 儲幾多自己控制
如果你係搵15K既, 你思維入面會唔會有買樓呢個諗法? 定係已經打定輸數呢世都唔買樓?
而且我15K呢個例子相對好極端, 未計我之前回覆講到既果堆中高收入士 (醫護行業/ 金融行業/ 公務員/ (建築地盤工人都搵好多錢))
我分享自己一個人上車既經驗, 但係從來上車可以2個人一齊做, 只要有心

總結下
我有住屋需求同自己對樓市既睇法, 的確預測唔到將來會升定跌, 只係目前呢一刻, 有咁既能力同機會 (抽中), 決定去馬
當然有可能係危機, 所以唯一可以做既, 努力搵錢, 風險黎到果時有足夠現金去面對
我從來無諗住帶風向唱好/ 唱淡, 旨在同大家分享交流, 一齊互勉
多謝祝福我既巴打, 都祝福大家都有屬於自己既地方

睇留言真係好多巴打未買過樓，仲以為買1000萬樓係大哂
btw恭喜樓主做業主!
我有做按揭referral，可以參考下Offer

呢張17/18 稅局圖顯示接近53萬人年收入係 30 - 50萬
2年前既圖, 佢地部份肯定加左人工/ 升職
而且呢張圖淨係薪俸稅, 唔計自僱人士利得稅果部份
如果話呢班人要上車既都上哂車, 黎緊需求會跌
咁對比返新盤供應量同2手成交數目, 即使我當男女比例一人一半, 結哂婚, 都未滿足哂 (未計呢2年出社會既人, 又有某D成功人士快速上車/ 父幹)

明白自己思想上會有盲點, 各位回覆我都有睇哂, 只係覆唔哂

嘩 仲要係自僱人士 你去左錢行問你做壓力測試點計糧味？除左稅單 同埋睇係半年出糧wo
不得了 你真係all in
希望你上到車

考完專業試就係律師
無考就轉行
大把人law degree 文職
有人係細行做
唔洗google search d 低能野

巴打, 我相信到你有3,4m, 就未必target 8m既樓
任何10m 以下既單位都可能考慮 (到時港島都可以諗, 起碼我自己係)
銀行壓測係之前一開始打算買2手時略略問過 (未買定無得做預先批核)
2019去到今年3月為止我既收入都無問題 (你可以直接用40-80K, 中位數60K去睇)

Well said, 想達成一個目標難免會有取捨，兩個人肯一齊儲，5年都可以上到車，就算唔上車要移民，都要儲資本。

想問下巴打律師係用在場的律師定係自己搵，大約幾錢到？

聲大夾惡但係fact 都錯
兒登真係好低水平
考完pcll, 唔代表qualified 左架
未admit 未call 㗎

考完PCLL唔代表你係律師，自稱律師係需要去Law Soc到上名，前題係要完成2年實習期（事務律師）加律師行推薦

有PCLL只代表你有成為律師既資格，巴打回頭是岸，唔好再柒落去啦

btw bank 5皮好普遍
分行RM有呢個數
office avp grade都有呢個數
有句行內笑話係
呢度D VP多到跌個招牌落黎都可以壓死幾個

當然做bank搵一兩皮既都大有人在
但係搵5皮+都係幾普遍

恭喜樓主買得心頭好！！
我都係22歲開始諗買樓
早幾個月同另一半一齊買咗二手樓
不過我地買咗大西北
利申 今年26歲

跌就應該跌 疫情對樓市既影響依家未反映到 起碼2021年先開始 因為疫情開始咗半年 好多人供樓都仲未有問題 佢地本身可能有積蓄 又或者東租西租都仲頂到下 但你睇返依家個失業率已經升緊 今朝先話去到9% 慢慢有一部分既人會頂唔順 先唔好講call loan 因為依家好少會call 但當頂唔住嗰班人開始放樓 個價會回落少少
我唔係話會跌得勁 不過有少少心理準備好

Sea to die

連登水平真係愈黎愈低，好心叫佢google，仲話低能野唔洗search，好明顯果位巴打唔係咩專業人士

好多人入唔到PCLL剩係可以做師爺係真，但考完PCLL唔入行/chamber 實習再上名，都唔可以自稱執業律師

淨係一句除左醫生，一般人無可能5皮就已經知佢生活圈子係點

一個人搵多搵少讀幾多書做咩職業可能講際遇
但視野狹窄又不懂謙卑嘅人絕對係自賤

傻西

覆你到嘥鳩氣

巴打講得好

Om 9仔

幫你打番啱
On 9仔

呢個Post 堅係見到貧富懸殊既成因

希望push 到比中學生/大學生睇到

重點「唔係買樓」
係「財務既認識」同埋對「社會既認識」

多d Google ， 搵多d資料， 搵錢都好多方法，
社會結構上一定有人搵多d，
當物質缺乏，就係有錢個個有能力買，冇錢個個冇得買。

而家好多資訊黎自新聞，
但同時地香港新聞從業員人工未必去到兩萬
佢地係好專業寫文，
但同時現實中社會最辛苦個班人（因為非社會上「專業」）

香港基本都要有2層樓先叫有d起色，
得1層都係自住作用。

收入中位數，咪大概係私樓最入門既門檻
二人家庭加埋低過呢個數，私樓大概唔關佢地事

我都啱啱買咗2手樓，兩房過千萬
叫咗個藍絲老豆攞一半首期

我以為佢講緊40年前😂 真係眼界決定左境界

till 2046?

可能佢係洗碗保安之流

睇佢上面講跳point 似低級公墓園

其實點解升左就樓換樓
你層樓升，其他樓一樣升，咪又係嗰條數

睇到我都好尷尬⋯⋯連trainee都唔知係咩 我都唔知講咩野好

大陸仔？W你老母

估到呢個post會大把2047/樓價大跌/移民撚
但估唔到咁多真心膠

其實d人話 買樓呀 唔係好似街市買菜呀
但如果有買過樓既人黎講

其實買樓係真係快過街市買菜呀
你唔決定 市場就會幫你決定
但當然買樓係自住 唔當投資 就覺得香港可以上車就上左車先諗呢個問題

因為住係香港 其實某程度係痴撚線

其實揀樓過程係點？
睇哂示範單位 再睇下邊個層有心儀單位再扑鎚？

揀單位先定揀層數先？
揀單位個下會唔會show埋價錢？定後計？

大鄉里未買過樓

你預左等係樓下等幾個鐘，期間唔會知道賣左幾多，之後去到最後階段就就排條麥當勞咁既隊，前面十個人到，塊板就係剩番既單位，貼哂波波就俾人買左，你會見到前面d人望一望就指個單位，唔使錢咁，每幾秒就下一個，

lee幾年d新盤同同地區二手個價真係差唔遠？

sts十萬呎會所，起碼$4.5起標啦

我有做過功課似係唔特別好又唔特別差

其實幾乎全部真專業都係考完牌要累積2，3年經驗先拎到charter

你果啲專業係咪專業保安員果啲？定陪月？

可能係，同d狗一撚樣，拎2，3皮就當正自己係人中龍鳳，而且仲要返shift....

其實5皮野都以上既佔就業人口20%，即係返工時間條街每5個就有1個人5皮以上，跟本周街都係

將中都17K一呎

唔會係精進同聯力

d長錢走緊
熱錢入來頂住股市，頂到幾耐?一年?2年?半年?
長遠唔睇好

張圖係發展商岀嫁？

新鴻基賣樓有酒店到會 又點心又甜品

食飽先去簽約

W乜撚野

九龍站唔係話無靠山咩

呢個真 見到有客買左三間4房單位之後就覺得原來好多人係好有錢 重點係呢啲人係冇樣睇
利申：staff

我驚佢2，3皮都無，人工仲低過啲狗

按揭有 leverage

美孚曼克頓山

中

求9其搵，先 sorry about content farm

以 2016 年數統計黎睇，
個人月入 $50,000 大概係排頭 10%
家庭月入 $50,000 大概係排頭 22-23%

樓主點解唔覆下？

全國人大常委譚耀宗曾表示，港區國安法的最高刑責是監禁10年，不過據可靠消息指，港區國安法的最高刑責為終身監禁，而非10年。量刑起點方面，亦分成三級，案情較輕又有悔意者，刑期較短，但亦最少監禁3年；案情嚴重程度較高者，最少監禁5年；案情屬最嚴重類別及主犯，最少監禁10年，最高可囚終身。

港版國安法正式實施，意味港府亦需馬上展開連串相應舉措，包括成立簡稱「國安委」的維護國家安全委員會。「國安委」由行政長官擔任主席，成員包括政務司司長、財政司司長、律政司司長、保安局局長、警務處處長、警務處維護國家安全部門負責人、入境事務處處長、海關關長等。據了解，國安委的秘書長將由特首辦主任兼任。現任特首辦主任為陳國基，是林鄭身邊「四大智囊」之一，曾任入境處處長，慣與內地執法部門打交道，是北京信任的特區官員之一。

「國安委」的職責包括：分析研判香港特別行政區維護國家安全形勢，規劃有關工作，制定香港特別行政區維護國家安全政策；推進香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制建設；協調香港特別行政區維護國家安全的重點工作和重大行動。

樓主收入幾多？之後每月供幾多？首期連律師費要俾幾多？

巴打
咁依家返左香港點？ 係外國既生活有無幫到你（eg英文/外語）

我早5-6年又係20中尾就上車, 其實未到最後一刻都唔知賺蝕, 我剩係知道呢幾年住得好舒服好安樂

果度好難再有升值潛力

位置唔算好

夏天仲會臭

新鮮熱辣2020數據

40,000至59,999元，10.1%（342,016人）
60,000至79,999元，4.4%（148,997人）
80,000至99,999元，2.2%（74,498人）
100,000元或以上，3.7%（125,293人）

都吻合 - 2020 年數據係 10% 係 60000 或以上
咁 4 年之間頭 10% 條線就由 50000 升到 60000 都合理

有地起緊公屋了

實比人話屈係AA
但都真心想講句如果有心係香港成家立室就上少啲連登
我自己都係過來人 由高登年代開始睇啲淡淡鳩up
但當時仲細個 又明知自己無父幹
真係畀佢哋搞到覺得買樓係完全無可能 成日求快啲樓爆
好記得啱啱畢業成日經過見啲私樓成500幾萬 心諗邊有可能買得起 (依家已經過千萬）

到出到社會做野 見到身邊啲同事個個都開始傾買樓
自己先開始計下條數 的確係難 但唔係高登仔講到咁差
當時開始定咗目標畀自己要買樓 中途錯過咗幾次機會 幾次都安慰自己可能會跌 但事實就係次次都升得仲勁
到最後終於買到樓 叫做有自己地方
到依家轉左連登 可能因為會員門檻太低
啲淡淡仲on9過以前啲樓爆原因越黎越濕鳩 事實係點我諗唔使多講
有自住需要嘅根本評估過自己係搞得掂就買得
升跌根本唔關你事
更加千祈唔好畀班on9淡淡思想影響到
有心嘅真係出去感受下個氣氛
好似樓上巴打咁講 自住升跌根本唔使點理
至少我成家人自住呢幾年不知住得幾爽幾開心幾舒服

真
每次人地笑康城臭
我真係會笑佢地冇知

個陣咪去左菠蘿山度
依加康城勁大塵就真

所以話如果想自己生活好啲真係睇少啲連登
唔知有幾多小朋友睇連登呢啲廢柴鳩up就將5萬月入當成不可能

信連登真係衰足十年，井底蛙以為個天得井口咁大，性格決定命運，唔識唔緊要，但自大唔去學去放大自己眼界影響一世

睇完comment唔係想為連登仔平反
但買唔買樓 係考慮自己要現金流定不動產
大家又講到有樓一定有賺 好 當賺二百萬 你再置業 要係半年內賣到首置樓 唔係就比15%印花稅
仲有手續費 律師費 代理佣金
呢個時候諗帳面獲利 五月大把人損手離場又唔講 鐽訂又唔講
明賺實蝕 自己Google

我buy係家庭自住需要既買樓 但炒樓 無以前咁好炒lor 所謂loop loop loop 按上按 根本攞埋條命黎賭

金門 協興 shk御門新輝
不過都要睇發展商肯唔肯科水

當有野好想要時就會有千搬理由推動自己，理智已經比慾望推走，一個字：on撚鳩

好視乎你買樓嘅目的 用嚟投資我同意你講得啱 但自住另一套講法

正確，所以今時今日，5皮以上都無乜野值得自豪，因為真係周街都係

trump唔係商人 至少唔係一個成功既商人
佢係一個超出色既煽動者 選舉既高手
治國既弱者 指意佢搞經濟真係諗多左

民主黨同china joe雖然比連登仔話奶共 但其實佢地只係維護緊全球化體系下美國以金融科技文娛得黎既國際地位同利益
只不過中國當年係全球化既重要一環
但中國而家要取代美國係全球化體系既地位/另起爐灶（一帶一路）
所以見到obama最後任期都搞個tpp出黎對抗
況且全球化近年都面臨各國民眾反彈
全球代進程可能倒退 甚至破產
可能會帶黎資本流通性減低 貿易壁壘 跨國業務取消etc.

至於你話資本唔想攬炒 岩 但你高估左佢地既能力 正如雷曼爆煲都係資本貪婪所至
資本家就係資本主義最大既掘墓人
一戰前各國王室開戰前都唔會諗住打場仗可以冇埋王位同性命

香港作為最近中美國力既旋渦中心 一但爆煲 衰退可能持續數以十年計
我自己睇目前有三個因素影響香港長遠經濟地位
一， 就係中共二十大 習近平會否破壞中共政治默契連任
一但佢連任即係代表佢強硬對外既政策得到支持
到時無論係香港2047大限 定中共既終極問題-台灣
我地都可以預期一個強硬既回應
二， 就係全球化既進程 近幾年無論係脫歐，難民，bj，trump，黃背心其實都同全球化推展有關，如果全球化回潮，香港作為國際金融中心既地位一定有影響
三，香港既民主化進程，伴隨住一國兩制既破產
香港特殊地位既消失必然會削弱香港物業對外資同埋中資既吸引力，而2047大限 香港必然面對經濟，政治上既中式改革

公私合營之前既上海企業家
大下崗前既東北工人
上山下鄉前既知青
佢地都係咁諗
理好自己既野就得唔洗諗個大環境

柴灣綠置居鬆綁後爆升

微雨先大鑊，近排半年都無出過露台

好靚wo

唔係全面認同
但絕對認同資本主義係魔鬼
但雷曼事件係金融業無規管，mis-sell cdo, cds畀人
事實上2008打後，銀行業都唔再風光
當然仲有不斷出5花8門嘅產品，但無疑監管已經嚴格咗好多

香港唔再風光係一定
2047的確會好大轉變
但中期至長期我諗停滯係較大可能
未必做到攬炒效果

同事話佢A組入咗間4房
但我同事平時好低調一啲都唔似有錢人

你aa有無回佣？

今日先大大單話簽左都無得回 無個aa信得過

打撚咁多字 仲唔係AA

當然 同一個炸彈唔會爆兩次
但係中國內部地方債，bat搞既網絡金融，疫情下既消費力減弱，其實未爆 問題反而越積越大
08年用qe頂住左 如果今次爆又可以點

我 AA 有回，簽哂地產舖文件，一式兩份無得走。

但回幾多唔方便講，幾萬啫，人哋 AA 都要搵食

應該會搵小巴駁上去

首都已經好殘，同埋日後幾乎全部內園景

你唔係AA,但買樓又要搵你，即係點

可能係對佢叫聲 daddy, 佢就會俾幾球首期你去買樓

恭喜師兄！
琴日都去抽咗，中咗有機會做你鄰居，aim 30至40樓 flat E. 最想當然係flat C, 不過唔知幾時岀。自住緊將廣，有層天晉同將中放租。想試下住新樓先放租

巴打之前真係all-in 將軍澳喎，而家真係 fat fat

老豆老母眼光好 唔關我事

天晉正

九建不嬲啲則會好西同埋呎價超貴
佢見8期賣得好會更加大咬
剩低其實唔多伙數未推

自住揀新樓
放租揀舊樓

隔咗條馬路又唔係黨鐵物業，唔好以為行埋同一堆

咁我都可以話屯門2003年50萬樓依家升到500萬
個升幅百分比遠超跑馬地

我同事抽中頭十名籌買左兩房,係咪賺到笑
D AA通常回幾多佣架?

低層6，700萬嗰d先係

通常收2% 回1% ?
利申 唔識

可能佢買左個公屋單位呢世都走唔到呢

聽左你依句十幾年

巴打，想問一下如果買樓花想多D折扣簡即供plan, 但到時後來先發現差少少唔夠4成錢，可以到時先轉番建期的嘛？還是簽臨約個陣簡左就無得轉？

簽臨約嗰陣揀咗 份約寫埋揀建期幾時要比幾多錢 應該冇得改

簽約當日果陣有好奇問AA
佢都唔肯定，佢話有可能得（比幾千蚊發展商重新簽過）
但過左當日應該就難

無實際操作過，留返比其他巴打補充

一般都可以轉plan
發展商未必收費但律師樓應該會收多你一次錢
預幾千蚊

有可能得
AA唔係睇晒幾百頁樓書架咩

恭喜哂 3-5年內冇得移民 留位俾手足 感謝你嘅犧牲

d法例就同聖經一樣

人天生就有罪，
香港人有把刀放係頸
國安想郁你就郁你

今次比97仲大改變，返唔到轉頭
而家等睇美國下一步攻勢/中國再反攻

可能真摸頂

大佬講還講唔好reply我la hi
我唔明白你講甚麼

簡單d, 轉睇淡

兩房正常計會升得多過三房。同埋選址可能都唔同價錢。

有連燈仔嘅祝福，相信樓主會過得好開心

樓價係唔會跌架

想知你係咩心情?

我覺得會大升

香港仲係值得投資嘅地方！恭喜你呀！

我仲諗緊我睇緊乜
原來兩日前

佢想同你攬炒

大部分情況同發展商傾都會畀你轉 平均每個盤都有一兩單
當然佢都有權唔畀 要到時傾

轉咗折扣唔同咗
甚至乎整個樓價會調升 附加手續費等
而且愈早傾愈好

唔係啊，上個租客租咗十年八年啦，好似話經濟唔好租唔落去

可能啦 我都係講下我地身邊嘅人反應我基本上唔乜留意個市，我地最後減一成多啲先有人租，本來個價都好合理，上個租客租咗好耐

各位巴打相信睇呢個POST之前肯定聽過國安法
亦都有心理準備 (預左) 國安法會一定通過 (起碼我自己係)

所以入得市就預左會有呢樣野
我並無因為話今日生效左就即刻好驚慌惶恐失措

有D師兄主要既理據係美國會真制裁/ 英國真幫手/ 其他國家幫手聲討
純粹建議大家客觀少少角度出發
美國係國際外交方面, 唔係淨係睇香港一個地方, 更加煩憂到佢既/ 影響到佢既墨西哥/ E朗/ 中國/ 北韓, 又要睇住歐盟, 中東石油佬
好多時係自己個眼光/ 思維出發, 如果覺得美國今次黎真 (大家發聲啊, 咩solomon啊, twitter啊), 放大左自己既"以為", 其實現實未必係咁

再講大陸, 大陸一直以來都係唔輸得, 亦都唔理會外界聲音, 貿易戰一開始話會贏, 之後讓步, 最後屈服, 到依家同你拖, 拖到你要先處理COVID, BLM, 大選, 國內疫情就採取傳統式一言堂我話事措施, 咩都強制性 (社會大眾都覺得合理), 再慢慢搞經濟, 水災經濟果D, 我話大學畢業開始已經聽支爆 (亦都係聽到美國國債再破歷史高位呢D), 印銀紙解決到既野, 就解決左了 (唔止美國, 大陸日本英國, 大部份國家都係咁印)

返返黎香港, 之前回覆已經講到香港人係馬照跑, 舞就跳 (簡單形容, 即係善忘), 社會聲音大, 北水力度加大, 股市升, 政府派多D僱主資助, 1萬蚊, 7500, 減稅等等, 時間長左, 今日既驚恐/ 醒覺, 仲會唔會係度?

總結
出post無唱好/ 為合理自己買樓而打咁大樣野, 只係就住自己既認知/ 觀念去同大家交換第一次買樓個過程 (點解會有呢個諗法, 考慮左D咩, 經歷左D咩, 自己點睇住屋個需求), 我無諗住預測/ 估計d咩話比大家知, 影響大家
只係希望作為一個例子比大家參考, 再藉回覆補充自己各樣既觀點, 睇法, 同大家理性交流, 我係對香港有歸屬感, 所以從來無諗過移民, 我都係對高登連登有歸屬感, 所以係度同大家分享

最後都係果句, 祝福大家有自己既天地, 心想事成

聽講近期好多轉plan case
應該同新按揭成數有關

巴打三十歲供幾後生
供幾年？

我自己就覺得買或唔買每個人都有唔同背景同考慮
不能一概而論

但對於大圍環境我就無你咁樂觀
無論係所謂中共贏定輸定一直膠著 都一定係對香港經濟有持續性傷害
武廢o既影響亦未完全浮現

不過唔喺呢度長篇大論咁講喇
首先要祝福你嚟緊上會成功同take 到個好offer

我自己都有一層樓下年上會
對於 樓巿政策 銀行貸款態度 息口 等會有咩變化完全唔咁講
記緊做好萬全準備

收樓先做mortgage, 如無意外供30
mortgage縮短容易, 拉長好困難

樂觀派喎你覺得美國唔搞香港
但琴日已經禁左敏感科技黎香港，又死一堆人
下一步搞埋銀行金融就仆街，美國仲開埋救生門比手足，我係你就作最壞打算先

樂觀到好離地脫離現實

你覺得香港法律仲可以保障到你財產?
隨時收晒你拉埋你坐監都無得出聲啦

你比左首期咋喎

呢度好似一/兩年後先收樓?
到時咩時勢都好難講
唔怕做唔到理想mortgage/淨係批短年期, 每月要供好多超預算?

國安法前仲以為針對d極端情況
但實際係, 影響晒所有外國人踏足香港既安全
我真心好睇淡後市 如果真係有第一個case係搞到有錢人/外國人
我覺得會觸發人踩人

一個地方有白色恐怖
基本上好難留到人心
搵到錢就會走

呢到d人留言都幾痴線，買左樓就等於支持中國，愛國人士黎，好似個個都咒人死咁

銀行其實都開始研究萬一真係落實制裁 個影響性去到幾大
如果沙卜唔跟 個後續影響又會點
不過樓主簡建期 其實頂多都係蝕10-15% 都可以睇住黎食 唔對路就好跳船啦

事實你都係睇好中國先會買樓
真係支爆你層樓會唔跌咩

好偏激

可唔可以預測下幾時支爆

自住可以買，投資就不了

最弊唔係撻訂比左嘅10%咁簡單，而係長實係會追差價呢

我真係恭喜你呀升lv 做業主
我係中國人呀屌

唔等都等左咁多年,點解係要呢個時候買樓

深圳上海之所以去到嗰個水平係因為有香港
無香港你估吓中國會發生咩事

我都有諗過，但過左幾日冷靜期至撻訂
發展商重售唔到你原本個價會追差價
到時蝕得仲甘

幾時先啱timing 入市

咁你咪即係睇好中國囉
我唔係同你討論支唔支爆
係講緊你呢個動作背後意思

買樓=睇好中國

香港買樓 = 睇好中國

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 天下制裁

租樓係唔係睇淡中國

唔一定
可以係無錢買 可以係睇淡又或者係有HOUSING 支助焗租

香港買樓=一定睇好中國

係
中國攪唔掂 搶晒你D錢
你有得出聲?
樓係LIQUIDITY最低既資產
點走

不如你建議下，人工超過公屋居屋資格，成家立室得幾百萬唔夠錢去外國，又唔鐘意中國可以點？

小弟愚見
而家香港住宅樓市分兩個price segment
一就係affordable segment, 大約千五萬以下
高過就luxurious
支爆既話luxurious 一定死無全屍
但係affordable segment 會好硬淨
你睇吓sea to sky 賣成點

唔支持中國還唔支持
睇好還睇好
即係你始終向現實低頭
你可能唔支持中國
但心入面始終覺得香港樓有得升
中國經濟會愈黎愈好
如果你係覺我中國會爆
香港而家同中國relation咁大
真係可以無影響?

真係爆affordable segment咪一樣仆街
luxurious 而家係咁跌係有錢佬有能力隨時走人
而家已經走先
到真係支爆
你份工都未必保得住
香港股票 經濟同中國而家基本上係緊扣
成個經濟下陷
睇下日本爆左之後平樓係唔係無事
一樣仆街

當千五萬以上減價
減到千幾

你估你個affordable segment 會去到咩價位

房屋台不嬲只會睇樓市gogogo
只能講睇路 因為今次唔係支爆係港爆

樓主已經上撚左船無得走
人工睇落好似唔夠，仲要揀建期上會
份工做銷售業
去到咁盡 真係祝你好運

其實仲有個方法
溝條肥婆豬西兩份一齊供就唔怕

無能力走想走先係最慘

拉

08年海嘯開始講撚到依家樓價大跌
大跌又點 跌到幾多 你跌少少勁多人買菜咁掃
大把人個心態係負咪負
無得住拎住Cash又移唔走一樣無撚用

咪一樣價
你識條春咩

留名等美孚新邨同君臨天下同價
我即刻換過去

東涌居屋都係
請問呢間野有咩前科?

講真，依家依個時勢最緊要知自己afford到蝕幾多，唔係allin左之後發生咩事隨時訓街就唔好，你話上左樓仲有流動現金幾百萬當我無講過。

現階段要買樓，一係抽中居屋買本身平4成唔驚跌，一係過多幾個月睇定d先，依家入手果d除非政苦工/醫療系專業，否則一定係睇定d先

我唔係話會跌得勁

一定要穩陣行先

美國要搞都唔會直接影響樓價
純粹睇供求
就算點敢香港人都要住
商業大廈就真係唔睇好
越來越多home office
但係你講自住樓 就真係冇咩風險
因為講到尾 自住樓係冇野代替

最怕係60% 供完果班套現走，咁就freefall啦
供完果班唔多唔少都收成期，諗緊後路

lm

套現走唔係問題 最緊要有人捧場
而家每個月新樓供應跌咁多
真係大把人買
新聞日日報道排隊買樓
我都想有人快啲套現走

學樓主姐 第一句就話自己唔係AA
但又打咁大堆野

唔係AA都寫咁多野，真有心

其實樓主入票之前有無唸過村屋呢?
橫掂你又自住 又唔係要真市區盤 係咪mortgage做唔到?

樓主想要新樓

屌，大家咁話啦

但供求唔係淨係睇quantity
如果香港人愈來愈窮
咁即使人人爭住買樓樓價都可能會跌

咩邏輯咁小人買就升？

係窮撚愈來愈窮 有錢繼續有錢

BNO平權了
等緊巴打你打多篇感想

但租樓係支持緊買左樓既人，係咪代表間接支持既中國

係佢個人角度咪唔係

咁如果唔買樓，又唔租得樓，又移唔到民可以點？

由頭到尾我都無講過唔租得樓
同支唔支持中國
係你買樓咪即係睇好中國囉
你唔睇好中國前景會香港買樓
一個視法律為無物既政權
毫無保障
租樓靈活性大好多
至於你話租樓係唔係間接支持中國
至少租樓印花稅相對都比少左
到第時有能力咪走人囉

比人拉左既手足又可以點呀？
可以點 可以點
盡自己努力兩害取其輕啦

咁唔想走人係咪都唔應該買樓 但租樓又有幫人供樓既感覺

你仲可以訓街
有家室嘅 咪一家大小一齊訓維園囉
唔係咁唔捱得下話

如果無能力走 我會買 因為始終要住

睇下你係唔係因為暫時唔夠錢走唔到
定係真係諗住成世係香港

等緊出新感想

樓主好明顯計過數 短期內無可能走到先買啦

長實真係死好彩 岩岩好係BNO平權前開賣
佢呢幾日開賣情況一定又唔同哂

睇koko Hill賣成點咪知

咁訓街好冇冇腦

樓主Sales佬嚟 靠自遊行上車 走鬼到咩

而家買得樓既祝你好運~

同埋唔好預會有以前樓價暴升既現象~ 因為香港起世界上無左優勢~同獨特性~租金都唔見有上升既動力~豪宅已經跌緊~一千萬樓下既都話回番下~~加上新樓有溢價比人食左~ 風險上比以前高左好多~

事實證明 樓主港豬心熊換嚟即將會負資產+幾百萬欠債+困死係香港 佢嘅所謂分析一個星期後已經柒到唔敢睇

推呢個

屌 笑到我 燈撚到仆街
佢自己睇返邊個無知啲呢

燈撚到仆街

燈撚到

平左了ching
時間就在今日

相反班AA狗成堆子彈等移民

開utube做房屋台蕭生啦屌

而家算唔算平咗

「唔算！要即刻批先算！」

要貼錢送樓抬你過去先算！

？

可惜今次講中咗